<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Desconecta del IBEX35</title><link href="http://desconexionibex35.org/" rel="alternate"></link><link href="http://desconexionibex35.org/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://desconexionibex35.org/</id><updated>2017-05-04T19:55:00+02:00</updated><subtitle>¿Vas a seguir alimentando a la bestia?</subtitle><entry><title>Nace "El Salto": Medios independientes unidos</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2017/05/04/nace-el-salto-medios-independientes-unidos/" rel="alternate"></link><published>2017-05-04T19:55:00+02:00</published><updated>2017-05-04T19:55:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2017-05-04:/posts/2017/05/04/nace-el-salto-medios-independientes-unidos/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Más de 20 medios se ponen de acuerdo para dar el Salto.  Una alianza de más de 20 proyectos de diferentes territorios, temáticas y soportes (web, radio, vídeo, foto, papel) ya están participando del proceso y cada semana hay nuevas incorporaciones. (...)»&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;div class="linkcard"&gt;
&lt;div class="linkcard-featured-image"&gt;
&lt;a href="https://saltamos.net/quienes-saltamos/"&gt;
&lt;img src="https://saltamos.net/wp-content/uploads/2016/11/foto_salto.jpg"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class="linkcard-heading"&gt;&lt;a href="https://saltamos.net/quienes-saltamos/"&gt;Más de 20 medios se ponen de acuerdo para dar el Salto - Saltamos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="linkcard-excerpt"&gt;
&lt;p&gt;
Una alianza de más de 20 proyectos de diferentes territorios, temáticas y soportes (web, radio, vídeo, foto, papel) ya están participando del proceso y cada semana hay nuevas incorporaciones. El Salto es una propuesta abierta a todos los medios que comparten una misma idea de la comunicación. Una idea con cuatro principios: un periodismo que no dependa económicamente de la publicidad de las grandes empresas ni de gobiernos; un periodismo que funcione de forma horizontal; un periodismo de calidad y riguroso; un periodismo que busca cooperar con proyectos afines en vez de competir. Aquí podrás ver los proyectos que ya están participando del Salto. El Salto es mucho más que una red. Es una propuesta para crear un nuevo medio en 2017. Pero un medio distinto. Una apuesta basada en diversas formas de colaboración e integración entre proyectos afines para cooperar compartiendo recursos o ideas: desde coberturas e investigaciones conjuntas a una publicación mensual y una web común. Un medio de …
&lt;/p&gt;
&lt;span class="linkcard-more"&gt;&lt;a href="https://saltamos.net/quienes-saltamos/"&gt;Read more&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="linkcard-footer"&gt;
&lt;div class="linkcard-site-title"&gt;
&lt;a class="linkcard-site-icon" href="https://saltamos.net"&gt;
&lt;img class="linkcard-site-icon" height="32" src="https://saltamos.net/wp-content/uploads/2016/11/cropped-favicom2-01-32x32.png" width="32"&gt;
&lt;span&gt;SALTAMOS&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="linkcard-meta"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="Medios"></category></entry><entry><title>Video: La historia de Coop57</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2015/11/04/video-la-historia-de-coop57/" rel="alternate"></link><published>2015-11-04T15:04:00+01:00</published><updated>2015-11-04T15:04:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2015-11-04:/posts/2015/11/04/video-la-historia-de-coop57/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los compañeros de Coop57 han publicado este ilustrador video que explica la inspiradora historia de esta cooperativa que nació de la solidaridad entre los trabajadores.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;!-- PELICAN_BEGIN_SUMMARY --&gt;

&lt;p&gt;Los compañeros de Coop57 han publicado este ilustrador video que explica la inspiradora historia de esta cooperativa que nació de la solidaridad entre los trabajadores.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PELICAN_END_SUMMARY --&gt;

&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/AUSdOaRNtjk" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="Ahorro"></category><category term="Coop57"></category></entry><entry><title>Taller de alternativas y acompañamiento al salto</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2015/02/23/taller-de-alternativas-y-acompanamiento-al-salto/" rel="alternate"></link><published>2015-02-23T14:23:00+01:00</published><updated>2015-02-23T14:23:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2015-02-23:/posts/2015/02/23/taller-de-alternativas-y-acompanamiento-al-salto/</id><summary type="html">Cartel de la charla</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2015/02/2015-02-23-Cartell-AAVVElPi-XerradaTallerDesconnexio-2.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2015/02/2015-02-23-Cartell-AAVVElPi-XerradaTallerDesconnexio-2.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cartel de la charla&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Luz, Telecomunicaciones, Banca, Alimentación, Informática...
tienen nombres éticos como Som Energia, Eticom/Som Conexio, Guifibaix, guifi.net, Fiare, Triodos Caixa Catalana, Coop57, Cooperativa L'Esplet, Linux, Diaspora...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este lunes a las 18h haremos una charla-taller
en la AAVV El Pi de Sant Joan Despí
en la que descubriremos que alternativas hay a las grandes empresas extractivas
que están hundiendo nuestra microeconomía.
Veremos que sectores nos tienen atados,
que alternativas hay,
que estrategias podemos seguir para crearlas, complementarlas o potenciarlas.
Pondremos en contacto a gente que ha hecho el salto a alguna de las alternativas con gente que quiere hacerlo para darnos soporte mutuo y consejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la misma charla planificaremos para los siguientes meses charlas y
acciones más específicas para cada una de las alternativas, según las inquietudes de los asistentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No es necesario que confirméis la asistencia en este &lt;a href="https://www.facebook.com/events/781449821903205/" title="Evento de FB"&gt;evento de Facebook&lt;/a&gt; pero nos ayudará a planificar.&lt;/p&gt;</content><category term="Campaña"></category><category term="Campaña"></category></entry><entry><title>Ordago de Cafe amb Llet para ampliar su difusión a toda Cataluña</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2014/02/08/cafe-amb-llet-la-publicacion-con-mas-ejemplares-en-cataluna/" rel="alternate"></link><published>2014-02-08T01:22:00+01:00</published><updated>2014-02-08T01:22:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2014-02-08:/posts/2014/02/08/cafe-amb-llet-la-publicacion-con-mas-ejemplares-en-cataluna/</id><summary type="html">&lt;a href="https://twitter.com/_cafeambllet"&gt;Albano Dante&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://twitter.com/marta_sibina"&gt;Marta Sibina&lt;/a&gt;, los editores de la revista &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/"&gt;Café amb Llet&lt;/a&gt;, han &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=18254"&gt;lanzado&lt;/a&gt; un ordago, en forma de &lt;a href="http://www.verkami.com/projects/7948-que-el-cafeambllet-arribi-a-tot-catalunya"&gt;crowdfunding&lt;/a&gt;, para ampliar a toda Cataluña la distribución de su publicación y competir en difusión con la prensa financiada por los bancos.</summary><content type="html">&lt;iframe allowtransparency="true" class="js-widget-iframe" frameborder="0" id="verkamiLandscape" scrolling="no" src="https://www.verkami.com/projects/7948-que-el-cafeambllet-arribi-a-tot-catalunya/widget_landscape" style="width: 480px; height: 210px"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/_cafeambllet"&gt;Albano Dante&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://twitter.com/marta_sibina"&gt;Marta Sibina&lt;/a&gt;, los editores de la revista &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/"&gt;Café amb Llet&lt;/a&gt;, han &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=18254"&gt;lanzado&lt;/a&gt; un ordago, en forma de &lt;a href="http://www.verkami.com/projects/7948-que-el-cafeambllet-arribi-a-tot-catalunya"&gt;crowdfunding&lt;/a&gt;, para ampliar a toda Cataluña la distribución de su publicación y competir en difusión con la prensa financiada por los bancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han escogido el método del crowdfounding, una forma distinta de financiarse que no les hace depender ni de grandes anunciantes ni de bancos, sino del apoyo popular, lo que preserva su independencia como periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La revista es famosa por sus investigaciones sobre corrupción en la sanidad pública catalana. También es tristemente famosa por los burdos intentos de acallarles: Retiradas de ejemplares, retiradas de la publicidad, retiradas de videos en youtube, denuncias por ofensa al honor...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consecuencia de una de estas denuncias, &lt;a href="http://www.lavanguardia.com/local/girona/20121025/54353445332/blanes-calella-revista-cafe-amb-llet-condenada-denunciar-irregularidades-sanidad.html"&gt;se vieron obligados a pagar una multa&lt;/a&gt;, hecho que fue denunciado por la prensa internacional (&lt;a href="http://www.washingtonpost.com/blogs/worldviews/wp/2012/10/31/catalans-fight-libel-fine-with-youtube-videos/"&gt;Washington Post&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lejos de callarse, para responder a esa multa, apelando al apoyo popular, decidieron escribir un libro, &lt;a href="http://www.onsonelsmeusdiners.cat/2013/07/castellano/"&gt;Artur Más, on están els meus diners&lt;/a&gt;, que no solo sirvió para pagar la multa sino también para explicar con todo lujo de detalles la investigación que hicieron y el método para que otras personas puedan replicar su esfuerzo en otros lugares donde ellos no han llegado, pues, denuncian que la corrupción que encontraron es sistémica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el gran apoyo popular recibido para el libro, que superó con creces las expectativas, Marta y Albano, lanzan ahora este nuevo órdago, en el cual, no solo invitan a participar económicamente con micro aportaciones sino que también abren la redacción de su revista a los micro-mecenas, para servir de altavoz a los movimientos sociales, que normalmente restan acallados en los medios de la banca.&lt;/p&gt;</content><category term="Banca"></category><category term="Cafe amb Llet"></category><category term="Albano Dante"></category><category term="Marta Sibina"></category></entry><entry><title>Mercadona, ¿supermercados de confianza?</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2014/02/05/mercadona-supermercados-de-confianza/" rel="alternate"></link><published>2014-02-05T21:59:00+01:00</published><updated>2014-02-05T21:59:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2014-02-05:/posts/2014/02/05/mercadona-supermercados-de-confianza/</id><summary type="html">Productores, consumidores y trabajadores contra la gran distribución</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://esthervivas.files.wordpress.com/2014/02/mercadona.jpg?w=316&amp;amp;h=190"&gt;&lt;img src="http://esthervivas.files.wordpress.com/2014/02/mercadona.jpg?w=316&amp;amp;h=190"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Productores, consumidores y trabajadores contra la gran distribución&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Os recomendamos &lt;a href="http://esthervivas.com/2014/02/05/mercadona-supermercados-de-confianza/"&gt;este artículo&lt;/a&gt; de &lt;a href="http://esthervivas.com/"&gt;Ester Vivas&lt;/a&gt;.
En él se describe el impacto real de la cadena Mercadona inflije en las economías locales.
El impacto se hace notar de forma dolorosa en el lugar de origen de la producción, en los trabajadores, y en el comercio local que desplaza. Una realidad muy distante, y de hecho opuesta, al mito que la empresa se ha encargado de difundir.&lt;/p&gt;
&lt;figure style="float:left; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://blogs.elpais.com/.a/6a00d8341bfb1653ef019b050251d4970d-550wi"&gt;&lt;img src="http://blogs.elpais.com/.a/6a00d8341bfb1653ef019b050251d4970d-550wi"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Dos empleados de CoopMercat&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Un contraste interesante, aparece en este otro &lt;a href="http://blogs.elpais.com/el-comidista/2014/01/coopmercat-el-supermercado-con-conciencia.html"&gt;artículo&lt;/a&gt; de &lt;a href="http://elpais.com/autor/mikel_lopez_iturriaga/a/"&gt;Mikel López Iturriaga&lt;/a&gt; en El País. En él se nos explica una &lt;strong&gt;alternativa ética&lt;/strong&gt; a los supermercados del destajo como la que plantea &lt;a href="http://www.coopmercat.coop/"&gt;CoopMercat&lt;/a&gt;. Productos éticos a precios justos a ambos lados de la cadena y dando trabajo a la gente que más le cuesta encontrarlo. De momento, puedes visitarles en el Barrio de Gràcia de Barcelona.&lt;/p&gt;</content><category term="Supermercados"></category><category term="CoopMercat"></category><category term="Mercadona"></category></entry><entry><title>Eticom-SomConnexió, construyendo la alternativa ética integral para las telecos</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2014/01/09/eticom-somconnexio-construyendo-la-alternativa-etica-integral-para-las-telecos/" rel="alternate"></link><published>2014-01-09T22:42:00+01:00</published><updated>2014-01-09T22:42:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2014-01-09:/posts/2014/01/09/eticom-somconnexio-construyendo-la-alternativa-etica-integral-para-las-telecos/</id><summary type="html">Flyer de la presentación de Eticom/SomConnexió</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2014/01/FlyerPReticomScnxio.jpg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2014/01/FlyerPReticomScnxio.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Flyer de la presentación de Eticom/SomConnexió&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Hace solo unas semanas &lt;a href="/blog/2013/10/11/nace-guifibaix-la-cooperativa-que-te-instala-guifi-net-en-el-baix-llobregat/"&gt;anunciábamos&lt;/a&gt; el nacimiento de &lt;a href="http://guifibaix.coop"&gt;GuifiBaix&lt;/a&gt;, una alternativa promovida desde la campaña DesconexionIBEX35 para cubrir el sector de las telecomunicaciones fijas basándose en la red ciudadana &lt;a href="http://guifi.net"&gt;guifi.net&lt;/a&gt;. Es una alternativa de ámbito local (Baix Llobregat: Sant Joan Despi, Cornellà, El Prat...) y que ya está en marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un proyecto aún más ambicioso se va a presentar el miércoles 15 de Enero en el Prat de Llobregat: La misma asociación que hace de incubadora de GuifiBaix, la &lt;a href="http://gats.cat"&gt;Asociacion Gats&lt;/a&gt;, presenta una cooperativa de usuarios de telecomunicaciones. Con un modelo parecido al de &lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;, hará de comercializadora (operador virtual, en terminología del sector) tanto de telefonía fija como de móvil y de ámbito potencial estatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este nuevo proyecto es la fusión de dos proyectos que han madurado de forma independiente y que han decidido unir fuerzas: Por un lado, el proyecto &lt;a href="http://www.proyectoeticom.com/es/"&gt;Eticom&lt;/a&gt;, impulsado por la propia asociación Gats y socios de &lt;a href="https://www.facebook.com/SomEnergiaBaixLlobregat"&gt;SomEnergia del Baix Llobregat&lt;/a&gt;. Por otro, el proyecto &lt;a href="http://somconnexio.org"&gt;SomConnexió&lt;/a&gt; que iniciaron socios de SomEnergia de la comarca del Vallés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo promotor conjunto, ha estado definiendo las lineas maestras y reuniendo los ingredientes necesarios para que el proyecto sea viable, incluyendo un socio tecnológico, radicado en Euskadi, que aporta la infraestructura técnica para empezar a operar desde ya. La presentación es una invitación a que más personas participen en el proceso social de construcción de la alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿En que difiere GuifiBaix/guifi.net de Eticom/SomConnexión?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son dos propuestas ortogonales. GuifiBaix/guifi.net substituye parcialmente la red de acceso que tiene en monopolio Telefónica, pero de momento aún tiene que contratar algunos accesos (ADSL's) del oligopolio que se comparten entre los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el caso de telefonía fija, Eticom-SomConnexio como cualquier otro operador (Vodafone, Jazztel...) usa (alquila) la red de acceso existente a Telefónica o, en el caso de telefonía móvil, a alguno de los operadores no virtuales (Telefónica, Vodafone...). Aunque, de entrada, paguen los peajes, el margen comercial se puede usar para crear redes de acceso y troncales propias, basada en los principios de guifi.net y que pertenezca a los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, son dos alternativas con padres comunes y se van a usar mutuamente: Eticom se podrá ahorrar peajes instalando red de acceso propia con instaladores de guifi.net como GuifiBaix y los instaladores de guifi.net como GuifiBaix podrán contratar los ADSL's que se comparten con Eticom-SomConnexió además de dar servicios de telefonía móvil que se escapan de lo que se puede hacer a dia de hoy con guifi.net.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre unos y otros, reducimos la parte de nuestros sueldos que van a alimentar a las grandes bestias, de una forma democrática, participativa y justa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, ¡¡buena conexión!!&lt;/p&gt;</content><category term="Telecomunicaciones"></category><category term="Som Connexio"></category></entry><entry><title>Fiare despega</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2014/01/08/fiare-despega/" rel="alternate"></link><published>2014-01-08T09:07:00+01:00</published><updated>2014-01-08T09:07:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2014-01-08:/posts/2014/01/08/fiare-despega/</id><summary type="html">Peru Sasia, Consejero de Banca Ética</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="https://www.economiasolidaria.org/sites/default/files/styles/large/public/news/images/Peru_Sasia.png"&gt;&lt;img src="https://www.economiasolidaria.org/sites/default/files/styles/large/public/news/images/Peru_Sasia.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Peru Sasia, Consejero de Banca Ética&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Fiare, arranca este año finalmente como cooperativa de crédito con operativa corriente y en septiembre tendrán una oficina en Bilbo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una entrevista que publica el diario Gara y que podéis leer &lt;a href="http://www.economiasolidaria.org/noticias/diez_anos_de_recorrido_de_la_banca_etica_fiare_entrevista_a_peru_sasia"&gt;aquí en PDF&lt;/a&gt;, o &lt;a href="http://fiarecyl.wordpress.com/2014/01/07/en-setiembre-de-2014-estara-operativa-la-banca-etica-en-bilbao/"&gt;transcrita en la web de Fiare de Castilla y León&lt;/a&gt;, Peru Sasia, Consejero de Banca Ética, deja caer algunas claves de lo que va a ser Fiare este año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos más importantes que se dejan caer:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se ha finalizado el proceso de captación de socios y capital para poder tener volumen económico y tejido social suficiente, con crecimientos importantes (de dos cifras, dice) en ahorro y prestamos concedidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Después de aguantar bien varias inspecciones por parte de los reguladores españoles y italianos, se ha dado luz verde a la integración de Fiare con la italiana &lt;a href="http://www.bancaetica.it/"&gt;Banca Populare e Etica&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se va a empezar a operar como cooperativa de crédito.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se van a empezar a ofertar cuentas corrientes (¡¡con operativa!!), targetas, banca online...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En septiembre, abriran la primera oficina en Bilbao.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En los demas sitios se iran abriendo más oficinas, pero de momento habilitarán fórmulas alternativas para operar mediante los mas de 20 grupos locales ya existentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, una buena noticia que hace tiempo muchos esperábamos.&lt;/p&gt;</content><category term="Ahorro"></category><category term="Fiare"></category></entry><entry><title>El siguiente paso: Redes eléctricas municipalizadas</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/12/29/el-siguiente-paso-redes-electricas-municipalizadas/" rel="alternate"></link><published>2013-12-29T15:46:00+01:00</published><updated>2013-12-29T15:46:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-12-29:/posts/2013/12/29/el-siguiente-paso-redes-electricas-municipalizadas/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Los monopolios que implican una red de acceso física (Agua, Gas, Electricidad, Teléfono...) necesitan una nueva vuelta de tuerca.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;figure style="width:30%; margin: auto"&gt;&lt;a href="https://www.tagesspiegel.de/images/taschner-dpa/9023258/3-format43.jpg"&gt;&lt;img src="https://www.tagesspiegel.de/images/taschner-dpa/9023258/3-format43.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Stefan Taschner, de Energetisch Berlin, y Christoph Grote, de Unser Netz- Unser Hamburg&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Los monopolios que implican una red de acceso física (Agua, Gas, Electricidad, Teléfono...) necesitan una nueva vuelta de tuerca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Mercado_el%C3%A9ctrico_de_Espa%C3%B1a"&gt;"liberalización"&lt;/a&gt; (siempre entre comillas) del sector eléctrico Español en 1997, simplemente "liberalizó" la comercialización (quien vende al cliente) y la producción de energía (quien vuelca la energía a la red). Las otras 2 partes del mercado dejo el transporte (alta tensión) en manos de el monopolio semi-publico/semi-privado de Red Electrica y la distribución en manos de un monopolio territorial privado
compuesto por las grandes de la patronal Unesa (Endesa, Iberdrola, Fenosa, EDP, E.On) en el que cada empresa ejerce el monopolio en su zona asignada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iniciativas como las cooperativas de consumo (&lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.goiener.com/"&gt;Goiener&lt;/a&gt;, ...) estan empezando a arrancar la comercialización de manos del oligopolio y permite a los usuarios escoger también, como cooperativistas de la comercializadora, a quien compran la producción. Pero el margen sobre el que actuamos como consumidores aún es muy estrecho. La mayor parte de los costes de la energía van a sufragar peajes monopolísticos que acaban, la mayoría, en los bolsillos de las empresas de Unesa. O el hecho de que los productores y comercializadores mayoritarios sean los mismos, hace que la subasta de energía que fija los precios sea una pantomima, como se ha hecho completamente evidente en los últimos días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las renovables permiten descentralizar la producción de energía. Si bién interconexión es útil para equilibrar producción y consumo, el transporte a grandes distancias conlleva pérdidas en la potencia transportada que se factura como parte de los peajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Alemania, donde la reacción de los ciudadanos ha convertido a las cooperativas en la opción mayoritaria, ya se está planteando el siguiente paso: Remunicipalizar la red eléctrica de distribución. Podeis encontrar más detalles en este &lt;a href="http://blogs.lavanguardia.com/diario-de-futuro/vuelven-los-municipios-a-ser-los-actores-del-nuevo-modelo-energetico-88670"&gt;interesante artículo de la Vanguardia&lt;/a&gt; sobre el papel de los municipios alemanes en el cambio de modelo energético.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En resumen: cuando una red es un monopolio de distribución, a parte de usar los mecanismos que nos permita el mercado existente para minar el monopolio desde el minuto 0, también hay que empezar a pensar en crear un mercado paralelo. Se puede hacer creando redes de acceso paralelas o bien obteniendo la propiedad de las existentes. Se puede hacer mediante el municipio, mediante cooperativas de usuarios creadas para ello, o mediante licencias virales de interconexión. Pero hay que hacerlo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category></entry><entry><title>Cómo vestir sin mano de obra esclava</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/10/16/como-vestir-sin-mano-de-obra-esclava/" rel="alternate"></link><published>2013-10-16T07:25:00+02:00</published><updated>2013-10-16T07:25:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-10-16:/posts/2013/10/16/como-vestir-sin-mano-de-obra-esclava/</id><summary type="html">La asociación &lt;a href="http://www.setem.org/site/cat/catalunya/"&gt;Setem&lt;/a&gt; ha publicado una &lt;a href="http://www.setem.org/media/pdfs/Guia_para_vestir_sin_trabajo_esclavo_cast.pdf"&gt;guía&lt;/a&gt; muy completa sobre como &lt;a href="http://www.setem.org/blog/es/federacion/A-iquest-podemos-vestir-con-ropa-sin-trabajo-esclavo"&gt;podemos vestir ropa sin trabajo esclavo&lt;/a&gt;. El informe incluye por un lado un análisis de las grandes marcas de ropa, sobre las cosas que están haciendo, y las que no, para garantizar que no se produzcan malas prácticas.</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/ropa.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/ropa.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;La asociación &lt;a href="http://www.setem.org/site/cat/catalunya/"&gt;Setem&lt;/a&gt; ha publicado una &lt;a href="http://www.setem.org/media/pdfs/Guia_para_vestir_sin_trabajo_esclavo_cast.pdf"&gt;guía&lt;/a&gt; muy completa sobre como &lt;a href="http://www.setem.org/blog/es/federacion/A-iquest-podemos-vestir-con-ropa-sin-trabajo-esclavo"&gt;podemos vestir ropa sin trabajo esclavo&lt;/a&gt;. El informe incluye por un lado un análisis de las grandes marcas de ropa, sobre las cosas que están haciendo, y las que no, para garantizar que no se produzcan malas prácticas.&lt;/p&gt;
&lt;figure style="float:left; max-width:10%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/setem.jpeg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/setem.jpeg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.setem.org"&gt;Asociación Setem&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Se persigue que haya condiciones saludables en el trabajo, que no haya trabajo infantil, sueldos dignos, trato digno... Las grandes marcas han hecho avances, pero la mayoría, por no decir todas, hacen avances sobretodo cosméticos y dejan recovecos por los que estas malas prácticas se cuelan fácilmente, no por parte de ellas directamente, sino por parte de los proveedores que son los que hacen el trabajo sucio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mas interesante de la guía es que, a parte de denunciar esa falta de compromiso, ofrece una interesante &lt;strong&gt;lista de alternativas&lt;/strong&gt;, tanto de marcas como de tiendas, que producen de forma ética como principio y incluso que producen localmente.&lt;/p&gt;</content><category term="Ropa"></category></entry><entry><title>Nace GuifiBaix, la cooperativa que te instala Guifi.net en el Baix Llobregat</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/10/11/nace-guifibaix-la-cooperativa-que-te-instala-guifi-net-en-el-baix-llobregat/" rel="alternate"></link><published>2013-10-11T14:16:00+02:00</published><updated>2013-10-11T14:16:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-10-11:/posts/2013/10/11/nace-guifibaix-la-cooperativa-que-te-instala-guifi-net-en-el-baix-llobregat/</id><summary type="html">Los equipos de GuifiBaix y GATS en la constitución del proyecto</summary><content type="html">&lt;figure style="width:90%; margin: auto"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/slide4.jpg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/slide4.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Los equipos de GuifiBaix y GATS en la constitución del proyecto&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/flyer.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/flyer.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Flyer promocional de la iniciativa&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://guifibaix.coop"&gt;GuifiBaix&lt;/a&gt; es un proyecto que nace en el municipio de Sant Joan Despí  bajo el amparo de la asociación &lt;a href="http://gats.cat"&gt;GATS&lt;/a&gt; del Prat de Llobregat, que pretende ofrecer a los vecinos una alternativa sencilla a la opción, hasta ahora incontestable en la zona, de las oligo-empresas que ofrecen &lt;strong&gt;telefonía y Internet fijos&lt;/strong&gt;. Un sector que no solo es un &lt;strong&gt;oligopolio de comercialización&lt;/strong&gt; sino también &lt;strong&gt;monopolio de distribución&lt;/strong&gt;, pues hay que considerar que el par de cobre por el que llega el ADSL de cualquier compañía aún pertenece a Telefónica.&lt;/p&gt;
&lt;figure style="float:left; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-peninsula.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-peninsula.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cobertura de guifi.net en la península&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;La red ciudadana, libre y neutra, &lt;a href="http://guifi.net"&gt;guifi.net&lt;/a&gt; hace innecesaria la red de acceso de Telefónica para tener Internet o telefonia fija, conectando a los usuarios con pequeñas antenas WiFi en sus tejados. Mediante esta red, los usuarios comparten servicios, entre ellos los accesos a internet. La red esta profundamente implantada en comarcas como Osona o el Maresme y se extiende por todo el levante peninsular y otros núcleos como Madrid, Galicia, Asturias, Euskadi...&lt;/p&gt;
&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-barcelona.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-barcelona.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cobertura de guifi.net en la provincia de Barcelona en 2013
&lt;a href="http://guifi.net/maps"&gt;Mapa actualizado&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La iniciativa GuifiBaix, de economía social y de espíritu cooperativo, nace tras una charla sobre guifi.net en Sant Joan Despí que vino a hacer la asociación &lt;a href="http://graciasensefils.net"&gt;Gràcia Sense Fils&lt;/a&gt; en el marco de la campaña &lt;a href="http://desconexionibex35.org"&gt;Desconexión del IBEX35&lt;/a&gt;. La charla puso en contacto personas que querían hacer guifi.net con otras de la &lt;a href="http://www.avveixample.despientitats.cat/"&gt;AAVV del Eixample de Sant Joan Despí&lt;/a&gt; que desde hacía años tenían implantada una pequeña y innovadora red en el barrio. En esa reunión se detectó que el problema de guifi.net como alternativa generalista era que el salto no era obvio pues requería conocimientos técnicos para instalar y configurar los equipos y que, a la escala que se pretendía, era inviable que el acompañamiento y la ayuda viniera sólo de la mano de voluntarios. Se vio necesario, en la comarca, montar una iniciativa profesionalizada para instalar y mantener la red, de forma que cualquiera pudiera pasarse. Así, además de potenciar alternativas, se generarían puestos de trabajo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un año después la iniciativa ha dado sus frutos y ya se pueden empezar a instalar en comunidades de vecinos. Se pueden pedir &lt;a href="http://guifibaix.coop/contacte.html"&gt;pruebas de conectividad&lt;/a&gt; sin compromiso en su web, donde también puedes encontrar &lt;a href="http://guifibaix.coop/pmf.html"&gt;información detallada&lt;/a&gt; sobre lo que hacen y como funcionan.&lt;/p&gt;</content><category term="Telecomunicaciones"></category></entry><entry><title>Las grandes empresas en bolsa ganan 14.633 millones de enero a junio</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/09/18/las-grandes-empresas-en-bolsa-ganan-14-633-millones-de-enero-a-junio/" rel="alternate"></link><published>2013-09-18T14:15:00+02:00</published><updated>2013-09-18T14:15:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-09-18:/posts/2013/09/18/las-grandes-empresas-en-bolsa-ganan-14-633-millones-de-enero-a-junio/</id><summary type="html">Evolucion del índice IBEX-35</summary><content type="html">&lt;figure style="max-width:90%; margin:auto"&gt;&lt;a href="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/IBEX_35.png"&gt;&lt;img src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/80/IBEX_35.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Evolucion del índice IBEX-35&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Por si cabia duda de que esta crisis era una estafa, &lt;a href="http://www.publico.es/dinero/469008/las-grandes-empresas-en-bolsa-ganan-14-633-millones-hasta-junio"&gt;sale esta noticia en Publico&lt;/a&gt;
confirmando que las grandes empresas en bolsa &lt;strong&gt;ganan 14.633 millones de euros entre enero y junio&lt;/strong&gt;.
Según este artículo, las empresas del IBEX35 han tenido un 9% más de beneficio.
Lo sangrante es que la mayoria no han dejado de tener beneficios cuando al resto nos recortaban nuestros salarios o nos despedían, o nos subían impuestos y tarifas.
Por lo visto no es suficiente y quieren recortar más nuestros salarios, despedir a mas gente y subir más sus tarifas. Ey, y por favor, no les subais los impuestos ni les hagas inspecciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué vas a hacer? ¿Les vas a seguir alimentando con la misma poca pasta que te han dado por tu trabajo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿O vas buscar alternativas locales y éticas que te cobren lo justo, te den libertad y que traten bien a los trabajadores?&lt;/p&gt;</content><category term="General"></category><category term="Beneficios"></category></entry><entry><title>El decálogo Robin Hood en Yorokobu</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/09/18/el-decalogo-robin-hood-en-yorokobu/" rel="alternate"></link><published>2013-09-18T09:54:00+02:00</published><updated>2013-09-18T09:54:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-09-18:/posts/2013/09/18/el-decalogo-robin-hood-en-yorokobu/</id><summary type="html">Ilustración de Robin Hood y Marian de un panfleto del siglo XVI</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/Robin-hood-and-maid-marion-01.png"&gt;&lt;img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/Robin-hood-and-maid-marion-01.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Ilustración de Robin Hood y Marian de un panfleto del siglo XVI&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Hoy apuntamos a un interesante &lt;a href="http://www.yorokobu.es/decalogo-robin-hood-1/"&gt;artículo&lt;/a&gt;
en Yorokobu, el primero de una serie de dos con el título &lt;a href="http://www.yorokobu.es/decalogo-robin-hood-1/"&gt;"El decálogo de Robin Hood"&lt;/a&gt;
donde se detallan acciones para distribuir la riqueza de forma no violenta,
mediante alternativas de consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El decálogo vendría a ser:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Utiliza alternativas a la banca tradicional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Piensa global, consume local&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compra directamente al productor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Genera tu propia energía o, al menos, desenchúfate del oligopolio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No compres nada que anuncie un famoso&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No compres: alquila, comparte, pide prestado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Únete a otros consumidores para lograr tus objetivos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No inviertas en Bolsa (ni dejes que otros lo hagan con tus ahorros)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recompensa a los autores por su trabajo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprende a decrecer&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Titulares en sí atractivos,
pero mucho más informativo lo que explica de cada uno de ellos.
Lectura recomendada. Y por si no la encuentras,
&lt;a href="https://www.yorokobu.es/decalogo-robin-hood-2/"&gt;aquí tienes la segunda parte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Campaña"></category></entry><entry><title>SERYES - Una historia de intercooperación</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/07/17/seryes-una-historia-de-intercooperacion/" rel="alternate"></link><published>2013-07-17T13:39:00+02:00</published><updated>2013-07-17T13:39:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-07-17:/posts/2013/07/17/seryes-una-historia-de-intercooperacion/</id><summary type="html">La cooperativa de seguros &lt;a href="https://www.seryes.com/"&gt;Seryes&lt;/a&gt; publica un interesante vídeo que explica,
desde su punto de vista,
la historia en España de los seguros cooperativos
hasta llegar a la situación actual.
Entre otras se mencionan otras alternativas actuales como
&lt;a href="https://www.atlantis-seguros.es"&gt;Atlantis&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://arc.coop/"&gt;Arç&lt;/a&gt; con las cuales tienen sinergias.</summary><content type="html">&lt;p&gt;La cooperativa de seguros &lt;a href="https://www.seryes.com/"&gt;Seryes&lt;/a&gt; publica un interesante vídeo que explica,
desde su punto de vista,
la historia en España de los seguros cooperativos
hasta llegar a la situación actual.
Entre otras se mencionan otras alternativas actuales como
&lt;a href="https://www.atlantis-seguros.es"&gt;Atlantis&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://arc.coop/"&gt;Arç&lt;/a&gt; con las cuales tienen sinergias.&lt;/p&gt;
&lt;iframe allow="autoplay; fullscreen" allowfullscreen frameborder="0" height="300" src="https://player.vimeo.com/video/66717477?portrait=0" width="100%"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="Seguros"></category><category term="Seryes"></category><category term="Arç"></category><category term="Atlantis"></category></entry><entry><title>Asamblea General de SomEnergia 2013</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/05/24/asamblea-general-de-somenergia-2013/" rel="alternate"></link><published>2013-05-24T16:15:00+02:00</published><updated>2013-05-24T16:15:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-05-24:/posts/2013/05/24/asamblea-general-de-somenergia-2013/</id><summary type="html">Socios votando en la asamblea del año pasado</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:35%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/05/somenergia-assemblea.jpg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/05/somenergia-assemblea.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Socios votando en la asamblea del año pasado&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;El 25 de mayo a las 10h se celebra la &lt;a href="http://www.somenergia.coop/assemblea-general-2013"&gt;asamblea general de socios de SomEnergia&lt;/a&gt;. Se celebra de forma simultanea y conectada por video-conferencia en diferentes ciudades. Tambien se puede seguir desde casa (aunque sin posibilidad de voto) la retransmision mediante &lt;a href="http://bambuser.com/channel/somenergia"&gt;Bambuser&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre los temas que se trataran están una &lt;a href="'https://www.somenergia.coop/images/7%20Estatuts%20modificacio%20CAT.pdf"&gt;modificación de los estatutos&lt;/a&gt; para encajar la cooperativa a su crecimiento mas allá de Catalunya y oficializar y dar autonomia a los grupos locales, grupos de trabajo y secciones territoriales que han emergido de los primeros años de funcionamiento. Se votara también a los nuevos miembros del consejo rector. Los socios que se han postulado como candidatos han publicado cada uno un video de presentacion en la pagina web.&lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category></entry><entry><title>Oligopoly 2: El imperio contra todos.</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/05/17/oligopoly-2-el-imperio-contra-todos/" rel="alternate"></link><published>2013-05-17T21:28:00+02:00</published><updated>2013-05-17T21:28:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-05-17:/posts/2013/05/17/oligopoly-2-el-imperio-contra-todos/</id><summary type="html">La &lt;a href="http://www.nuevomodeloenergetico.org"&gt;Plataforma por un Nuevo Modelo Energético&lt;/a&gt;, creada hace unos meses por &lt;a href="http://www.nuevomodeloenergetico.org/pgs2/index.php/cada-vez-somos-mas/"&gt;colectivos y personas en sintonía con las renovables&lt;/a&gt;, estrenó el pasado 16 de mayo la continuación, en forma de documental, del programa que Salvados dedicó al oligopolio eléctrico &lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/2012/11/16/salvados-oligopoly-juego-energia/"&gt;que ya anunciamos por aquí&lt;/a&gt;.</summary><content type="html">&lt;p&gt;La &lt;a href="http://www.nuevomodeloenergetico.org"&gt;Plataforma por un Nuevo Modelo Energético&lt;/a&gt;, creada hace unos meses por &lt;a href="http://www.nuevomodeloenergetico.org/pgs2/index.php/cada-vez-somos-mas/"&gt;colectivos y personas en sintonía con las renovables&lt;/a&gt;, estrenó el pasado 16 de mayo la continuación, en forma de documental, del programa que Salvados dedicó al oligopolio eléctrico &lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/2012/11/16/salvados-oligopoly-juego-energia/"&gt;que ya anunciamos por aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El documental profundiza más en el tema, en aquellos aspectos que no pudieron entrar por formato en el programa de Jordi Evolé. De hecho, según los propios creadores, incluso este documental se queda corto, y hay material para hacer incluso una tercera parte. Y es que, en el tema eléctrico, aún hay muchas zonas oscuras que iluminar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El documental se ha financiado con microdonaciones en &lt;a href="http://goteo.org"&gt;Goteo&lt;/a&gt; y está liberado con licencia &lt;a href="http://creativecommons.org/"&gt;Creative Commons&lt;/a&gt;. Así que ¡copiad malditos!&lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/E8_vSep6c_8" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;La anterior entrega:&lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/FiT9DL2SeYw" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="Electricidad"></category></entry><entry><title>Campaña Re-Mueve tu dinero</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/03/31/campana-re-mueve-tu-dinero/" rel="alternate"></link><published>2013-03-31T15:41:00+02:00</published><updated>2013-03-31T15:41:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-03-31:/posts/2013/03/31/campana-re-mueve-tu-dinero/</id><summary type="html">Ciudadanos haciendo cola para retirar su dinero del banco. La foto que han usado para ilustrar la campaña.</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://remuevetudinero.net/files/2013/03/colaenelbanco-300x199.jpg"&gt;&lt;img src="http://remuevetudinero.net/files/2013/03/colaenelbanco-300x199.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Ciudadanos haciendo cola para retirar su dinero del banco. La foto que han usado para ilustrar la campaña.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Ha empezado la campaña &lt;a href="http://remuevetudinero.net/"&gt;Re-Mueve Tu Dinero&lt;/a&gt; que invita a los ciudadanos a hacer un salto colectivo moviendo nuestro dinero de la banca tradicional de casino, timo y extorsion immoviliaria, hacia la banca ética y el movimiento cooperativista. Es una acción de protesta y a la vez de &lt;strong&gt;empoderamiento ciudadano&lt;/strong&gt;. Por supuesto, por alineación total de motivos, objetivos y vías, desde la campaña de desconexión del IBEX35 nos sumamos a esta iniciativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre las alternativas que proponen y explican están algunas ya documentadas en nuestro &lt;a href="/wiki/index.php?title=Banca"&gt;borrador colaborativo sobre Banca&lt;/a&gt;, por ejemplo &lt;a href="http://www.proyectofiare.com"&gt;Fiare&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.coop57.coop/"&gt;Coop57&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.oikocredit.org"&gt;OikoCredit&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.casx.cat/"&gt;CASX&lt;/a&gt;... Tambien plantea invertir en proyectos cooperativos de bandera como lo está siendo &lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tienes dudas o necesitais informacion no dudes en ponerte en contacto con nosotros o con la gente de esta campaña. No es un paso trivial y ayuda mucho tener al lado gente que ya lo ha dado.&lt;/p&gt;</content><category term="Ahorro"></category></entry><entry><title>Las redes, ¿quién las paga y quién las posee?: un caso evidente de abuso de poder</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/03/11/las-redes-quien-las-paga-y-quien-las-posee-un-caso-evidente-de-abuso-de-poder/" rel="alternate"></link><published>2013-03-11T14:40:00+01:00</published><updated>2013-03-11T14:40:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-03-11:/posts/2013/03/11/las-redes-quien-las-paga-y-quien-las-posee-un-caso-evidente-de-abuso-de-poder/</id><summary type="html">Pep Puig</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://www.energias-renovables.com/ficheroenergias/fotos/entrevistas/perfiles/p/2peppuigblog.jpg"&gt;&lt;img src="http://www.energias-renovables.com/ficheroenergias/fotos/entrevistas/perfiles/p/2peppuigblog.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Pep Puig&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Totalmente recomendable &lt;a href="http://www.energias-renovables.com/articulo/las-redes--quien-las-paga-y-20130311"&gt;este artículo&lt;/a&gt;
de &lt;a href="http://www.energias-renovables.com/energias/renovables/index/pag/perfil/colright/perfil/tip/perfil/pagant/Pep%20Puig/pagid/177/botid/177"&gt;Pep Puig&lt;/a&gt; sobre el sistema de distribución eléctrico español.
De dónde salieron las redes por las que ahora pagamos peaje, usemos la comercializadora que usemos, incluso si es &lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category></entry><entry><title>Compartir, otra forma de desconectarse</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2013/01/14/compartir-otra-forma-de-desconectarse/" rel="alternate"></link><published>2013-01-14T02:14:00+01:00</published><updated>2013-01-14T02:14:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2013-01-14:/posts/2013/01/14/compartir-otra-forma-de-desconectarse/</id><summary type="html">Logo de "Consumo Colaborativo"</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://www.consumocolaborativo.com/wp-content/uploads/2011/07/CC_logo_small.png"&gt;&lt;img src="http://www.consumocolaborativo.com/wp-content/uploads/2011/07/CC_logo_small.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Logo de "Consumo Colaborativo"&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Muy interesante y práctica la web de &lt;a href="http://consumocolaborativo.com"&gt;Consumo Colaborativo&lt;/a&gt;.
Entre otras cosas tiene un &lt;a href="http://www.consumocolaborativo.com/directorio-de-proyectos/"&gt;Directorio de proyectos&lt;/a&gt;
que se basan en la compartición de recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde juguetes, hasta tiempo, pasando por sofa, conexión a Internet, tiempo, amigos, coche, bicicleta...
La verdad es que es sorprendente como esta nueva forma de 'consumir' está pegando fuerte.&lt;/p&gt;</content><category term="Campaña"></category><category term="Recursos"></category></entry><entry><title>Documentos TV: Finanzas Éticas</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/12/31/documentos-tv-financias-eticas/" rel="alternate"></link><published>2012-12-31T14:11:00+01:00</published><updated>2012-12-31T14:11:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-12-31:/posts/2012/12/31/documentos-tv-financias-eticas/</id><summary type="html">El dia 30 de diciembre se emitio en el programa Documentos TV un &lt;a href="http://www.rtve.es/alacarta/videos/documentos-tv/documentos-tv-finanzas-eticas/1629722/"&gt;documental sobre banca ética&lt;/a&gt;.</summary><content type="html">&lt;p&gt;El dia 30 de diciembre se emitio en el programa Documentos TV un &lt;a href="http://www.rtve.es/alacarta/videos/documentos-tv/documentos-tv-finanzas-eticas/1629722/"&gt;documental sobre banca ética&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la sipnosis del documental:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La economía social y solidaria se está dotando de sistemas financieros alternativos acordes con sus valores.
En los últimos años, se está produciendo un aumento progresivo de personas
que prefieren el beneficio social antes que el monetario y
deciden confiar sus ahorros a las entidades que les dicen en qué y para qué usan su dinero.
Tríodos Bank, FIARE-Banca Ética o Coop57 son una opción alternativa a la banca convencional
para aquellas personas y organizaciones que buscan un uso responsable de su dinero acorde con sus valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Según datos del Observatorio de las Finanzas Éticas,
en 2011 había unos 575 millones de euros en depósitos y unos 600 millones en préstamos.
Los modelos de intermediación financiera que se ofertan en el abanico de la denominada banca ética
son distintos en sus orígenes y planteamientos pero coinciden en aspectos fundamentales:
en lugar de la economía especulativa promueven la economía real en el entorno más cercano,
practican la transparencia, ya que publican todas las inversiones,
y orientan sus operaciones hacia los beneficios sociales y medioambientales.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;div style="width:100%;padding-top:64%;position:relative;border-bottom:1px solid #aaa;display:inline-block;background:#eee;background:rgba(255,255,255,0.9);"&gt;
&lt;iframe allowfullscreen name="" scrolling="no" src="https://secure-embed.rtve.es/drmn/embed/video/1629722/" style="width:100%;height:90%;position:absolute;left:0;top:0;overflow:hidden;border:none;background-color:transparent;"&gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;div style="position:absolute;bottom:0;left:0;font-family:arial,helvetica,sans-serif;font-size:12px;line-height:1.833;display:inline-block;padding:5px 0 5px 10px;"&gt;&lt;span style="float:left;margin-right:10px;"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.rtve.es/css/rtve.commons/rtve.header.footer/i/logoRTVEes.png" style="height:20px;width:auto;background: transparent;padding:0;margin:0;"&gt;
        &lt;/span&gt;
        &lt;a href="https://www.rtve.es/v/1629722/" style="color:#333;font-weight:bold;" title=""&gt;
            &lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;
        &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="Ahorro"></category><category term="Fiare"></category><category term="Triodos"></category><category term="Coop57"></category><category term="Documental"></category></entry><entry><title>Acció de salt col·lectiu a SomEnergia a Sant Joan Despí</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/11/16/accio-de-salt-collectiu-a-somenergia-a-sant-joan-despi/" rel="alternate"></link><published>2012-11-16T14:27:00+01:00</published><updated>2012-11-16T14:27:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-11-16:/posts/2012/11/16/accio-de-salt-collectiu-a-somenergia-a-sant-joan-despi/</id><summary type="html">Acción de salto colectivo</summary><content type="html">&lt;figure style="width:50%; margin:auto"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/11/saltcollectiuSomEnergia.jpg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/11/saltcollectiuSomEnergia.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Acción de salto colectivo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;La setmana passada a Sant Joan Despí el &lt;a href="http://acampadadespi.org"&gt;15M local&lt;/a&gt; va organitzar una acció de salt col·lectiu a &lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt; enmarcada en la campanya de &lt;a href="http://desconexionibex35.org"&gt;Desconnexió del IBEX&lt;/a&gt;. Es van explicar la problemàtica del sector elèctric i els fonaments de la cooperativa d'energia, es van aclarir dubtes, es va crear un soci i un contracte associat en directe amb un projector per mostrar com es fa i finalment es va convidar als assistents a fer el mateix.&lt;/p&gt;
&lt;figure style="float:left; max-width:30%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/11/CartellSaltCollectiuSomEnergia.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/11/CartellSaltCollectiuSomEnergia.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cartell convidant a l'acció de salt&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;A l'esquerra teniu el cartell de l'event que van fer el Javi i la Maria. El podeu reaprofitar per fer &lt;strong&gt;accions similars al vostre municipi&lt;/strong&gt;. Aquí està el fitxer &lt;a href="http://acampadadespi.org/files/cartells/CartellSaltCollectiuSomEnergia.svg"&gt;svg editable&lt;/a&gt;.
Ho podeu editar amb el programari lliure &lt;a href="http://inkscape.org"&gt;InkScape&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volem agraïr a la &lt;a href="http://www.avveixample.despientitats.cat"&gt;AAVV de l'Eixample de Sant Joan Despí&lt;/a&gt; que ens va cedir el seu local per fer l'acció. Per cert, al seu local teníem connexió d'internet vía &lt;a href="http://desconexionibex35.org/telecos-guifi-net/"&gt;Guifi.net&lt;/a&gt; i funcionava molt bé! Tambe volem agraîr al &lt;a href="http://somenergia.coop/plataforma/profile/MRosello"&gt;Marc Rossellò&lt;/a&gt; de Girona que ens va ajudar a polir l'acció i al &lt;a href="http://somenergia.coop/plataforma/profile/alfredo"&gt;Alfredo Cano&lt;/a&gt; de grup local de Barcelona de Som Energía que va vindre personalment a ajudar-nos i va solucionar moltes dubtes que nosaltres solets no haguérem pogut resoldre.&lt;/p&gt;</content><category term="Campaña"></category></entry><entry><title>Próximo Salvados: "Oligopoly, el juego de la energía". ¿Alternativas?</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/11/16/salvados-oligopoly-juego-energia/" rel="alternate"></link><published>2012-11-16T10:36:00+01:00</published><updated>2012-11-16T10:36:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-11-16:/posts/2012/11/16/salvados-oligopoly-juego-energia/</id><summary type="html">Atención al pròximo capítulo de Salvados. Hablan del &lt;a href="http://www.lasexta.com/programas/salvados/avances/consumidores-son-que-estan-pringando-tarifa-electrica_2012111500123.html"&gt;del sector energético&lt;/a&gt;: El porqué de las tarifas, la situación de oligopolio, la connivencia con el gobierno... Abajo algunas alternativas.</summary><content type="html">&lt;p&gt;Atención al pròximo capítulo de Salvados. Hablan del &lt;a href="http://www.lasexta.com/programas/salvados/avances/consumidores-son-que-estan-pringando-tarifa-electrica_2012111500123.html"&gt;del sector energético&lt;/a&gt;: El porqué de las tarifas, la situación de oligopolio, la connivencia con el gobierno... Abajo algunas alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/ZXRVfA132w4" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;¿Qué alternativas tenemos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La problemática y la alternativa en el ámbito de la &lt;strong&gt;electricidad&lt;/strong&gt; la explicamos en la ficha de &lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/electricas-som-energia/"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;. Para otros ámbitos como la gasolina, el gas... aún no están demasiado cubiertos. Pero aquí teneis algunos consejos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Respecto a las &lt;strong&gt;gasolinas&lt;/strong&gt;, recomendamos lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como siempre, creemos que hay que reducir el consumo de combustibles. Supongo que la crisis ya ha hecho efecto en este aspecto pero aún hay gente que sigue usando el coche para todo. A menos demanda, menor precio y menor gasto. Además son un recurso escaso, aunque queden combustibles en el subsuelo ya hemos pasado el &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Peak_oil"&gt;peak oil&lt;/a&gt;. El ritmo de extracción ha empezado a bajar por de bajo del consumo y cada vez cuesta más energía sacar energía del subsuelo. Habrá un momento en que el balance dejará de ser positivo o rentable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar los mejores precios del combustible de tu zona en el &lt;a href="http://geoportal.mityc.es/hidrocarburos/eess"&gt;portal del Ministerio de Industria&lt;/a&gt;. Se actualizan cada día. Haciéndolo hacemos presión de mercado. (O mejor dicho, no haciéndolo beneficiamos que los precios sigan siendo los que quieran)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preferir gasolineras fuera de las grandes marcas. Las gasolineras del oligopolio tienen más facilidad para bajar los precios en una zona y un momento dado para quitarse la competencia de la zona. Cuando la han eliminado suben otra vez los precios. Hay que invertir en distribuidores alternativos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aún así, ten en cuenta que hay otro &lt;a href="http://www.bmwfaq.com/f7/mi-visita-a-clh-y-el-secreto-de-las-gasolinas-546966/"&gt;monopolio en la refinería&lt;/a&gt;. Los combustibles son los mismos. Como dice el artículo, los aditivos no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hay formas de fabricar &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;amp;v=Qj4eU9OFVuo"&gt;Biodiesel casero&lt;/a&gt; de gran calidad por menos de 20 centimos/l reciclando aceite usado. La instalación propuesta cuesta unos 3000€ y al precio actual del gasoil un consumidor la tarda en amortizar entre 2 y 3 años. Si se monta a nivel colectivo, la amortización puede llegar antes. &lt;a href="http://biodiesel-jose.blogspot.com.es/"&gt;Web del proyecto con los detalles&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/Qj4eU9OFVuo" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Respecto al &lt;strong&gt;gas natural&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es monopolio de distribución. Puedes cambiar de comercializadora. Aún así todo sigue bastante atado por el oligopolio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Normalmente se usa para cocina, calentadores de agua y calefacción. La opción viene siendo moderar el consumo y cambiar a sistemas eléctricos en los cuales si podemos elegir. El más fácil es la cocina. La cosa se complica con calentadores y calderas donde precios y consumo eléctrico se disparan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los paneles solares que son de obligada instalación en edificios nuevos en Catalunya, por ejemplo, precalientan el agua reduciendo el consumo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;También se puede generar biogas a partir de residuos agrarios. Aquí teneis un video de como montar un digestor de biogas con plasticos, maderas y tubos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En SomEnergia han montado tambien &lt;a href="https://www.somenergia.coop/images/stories/continguts/Reumen_proyecto_Torregrossa_CAT.pdf"&gt;plantas de biogás&lt;/a&gt; pero de momento los consumidores no podemos consumir ese gas por la red. Se usa para generar electricidad que, esa sí, se puede inyectar en la red eléctrica.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/3Sl0XEN5Bgo" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, las alternativas en cuanto a combustibles siguen siendo insuficientes. Hay que presionar políticamente para que este mercado sea realmente libre o suficientemente protegido ante los abusos de las compañías y hay que seguir buscando y construyendo alternativas.&lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category></entry><entry><title>¿Por qué pagamos la energía más cara de Europa?</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/10/29/por-que-pagamos-la-energia-mas-cara-de-europa/" rel="alternate"></link><published>2012-10-29T14:05:00+01:00</published><updated>2012-10-29T14:05:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-10-29:/posts/2012/10/29/por-que-pagamos-la-energia-mas-cara-de-europa/</id><summary type="html">Un buen &lt;a href="http://www.cotizalia.com/opinion/disparate-economico/2012/10/29/por-que-pagamos-la-energia-mas-cara-de-europa-7614/%20" title="Enlace al artículo"&gt;artículo&lt;/a&gt;
en cotizalia en el que un insider destripa la historia del sector energético en España
y porque hemos pasado de tener la energía más barata de Europa a tener la más cara. Algunos fragmentos destacados:</summary><content type="html">&lt;p&gt;Un buen &lt;a href="http://www.cotizalia.com/opinion/disparate-economico/2012/10/29/por-que-pagamos-la-energia-mas-cara-de-europa-7614/%20" title="Enlace al artículo"&gt;artículo&lt;/a&gt;
en cotizalia en el que un insider destripa la historia del sector energético en España
y porque hemos pasado de tener la energía más barata de Europa a tener la más cara. Algunos fragmentos destacados:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La razón de esta monstruosidad tiene su origen, como todas las demás,
en la infausta Transición y en la connivencia
entre las oligarquías política, financiera y empresarial
para repartirse España como si fuera un solar,
y que en la energía se concretaría en la entrega a la oligarquía empresarial
de &lt;strong&gt;los activos públicos petroleros y gasistas a un precio irrisorio&lt;/strong&gt;
y en la sustitución de los monopolios públicos con precios regulados por monopolios privados con precios libres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta posición de monopolio, con la que nos han expoliado decenas de miles de millones,
&lt;strong&gt;les ha permitido expandirse en el exterior con nuestro dinero mucho más agresivamente que el resto de empresas mundiales&lt;/strong&gt; (...)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href="http://www.cotizalia.com/opinion/disparate-economico/2012/10/29/por-que-pagamos-la-energia-mas-cara-de-europa-7614/%20"&gt;artículo completo&lt;/a&gt;.
 &lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category><category term="Monopolio"></category><category term="Privatización"></category></entry><entry><title>Charlas de Desconexión IBEX35 en Sant Joan Despí</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/06/23/charlas-de-desconexion-ibex35-en-sant-joan-despi/" rel="alternate"></link><published>2012-06-23T14:45:00+02:00</published><updated>2012-06-23T14:45:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-06-23:/posts/2012/06/23/charlas-de-desconexion-ibex35-en-sant-joan-despi/</id><summary type="html">Cartel del evento</summary><content type="html">&lt;figure style="float:right; max-width:25%"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/06/24J-Cartell-MicroXerrades-color.png"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/06/24J-Cartell-MicroXerrades-color.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cartel del evento&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Aprovechando la Fiesta Mayor de Sant Joan Despí (Barcelona),
la &lt;a href="http://acampadadespi.org"&gt;asamblea del 15M del pueblo&lt;/a&gt;
montará el domingo 24 un punto de información y alternarà cada media hora 'micro-charlas'
sobre la &lt;a href="http://auditoria15m.org"&gt;Auditoría Ciudadana de la Deuda&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://desconexionibex35.org"&gt;Desconexión IBEX-35&lt;/a&gt;.
En el punto de información tendrán octavillas que explican la campaña
y que colgamos aquí con licencia creative commons "compartir igual" para que cualquiera las pueda adaptar a su ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Información general (&lt;a href="http://desconexionibex35.org/files/desconexionibex35-octaveta-general.pdf"&gt;pdf&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://desconexionibex35.org/files/desconexionibex35-octaveta-general.odt"&gt;odt&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Electricas: Som Energia (&lt;a href="http://desconexionibex35.org/files/desconexionibex35-octaveta-somenergia.pdf"&gt;pdf&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://desconexionibex35.org/files/desconexionibex35-octaveta-somenergia.odt"&gt;odt&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Telecos: Guifi.net (&lt;a href="http://desconexionibex35.org/files/desconexionibex35-octaveta-guifinet.pdf"&gt;pdf&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://desconexionibex35.org/files/desconexionibex35-octaveta-guifinet.odt"&gt;odt&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Campaña"></category><category term="Charla"></category><category term="Auditoria del Deute"></category></entry><entry><title>Participa: Borrador colaborativo para las alternativas a la banca</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/06/09/participa-borrador-colaborativo-para-las-alternativas-a-la-banca/" rel="alternate"></link><published>2012-06-09T12:57:00+02:00</published><updated>2012-06-09T12:57:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-06-09:/posts/2012/06/09/participa-borrador-colaborativo-para-las-alternativas-a-la-banca/</id><summary type="html">Como sobre &lt;strong&gt;banca&lt;/strong&gt; hay &lt;strong&gt;unas cuantas alternativas con diferentes orientaciones&lt;/strong&gt;, la ficha se está alargando un poco. Por eso hacemos público el &lt;a href="/wiki/index.php?title=Banca"&gt;borrador colaborativo&lt;/a&gt;, para que la información esté disponible y que, a la vez, quien quiera, pueda aportar.</summary><content type="html">&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/5IjtVwItoJg" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Como sobre &lt;strong&gt;banca&lt;/strong&gt; hay &lt;strong&gt;unas cuantas alternativas con diferentes orientaciones&lt;/strong&gt;, la ficha se está alargando un poco. Por eso hacemos público el &lt;a href="/wiki/index.php?title=Banca"&gt;borrador colaborativo&lt;/a&gt;, para que la información esté disponible y que, a la vez, quien quiera, pueda aportar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay ya bastante recopilado sobre &lt;strong&gt;Fiare, Triodos, Coop57 y webs de crowd-funding&lt;/strong&gt;. Se puede complementar o corregir estos, pero sobretodo nos falta recopilar la información sobre otras alternativas como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.oikocredit.cat"&gt;OikoCredit&lt;/a&gt; microcréditos auto-ocupación y pequeños emprenderores en paises del sur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.acciosolidaria.cat"&gt;Acció solidaria contra l'atur&lt;/a&gt;: auto-ocupación local de parados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.fidem.net/"&gt;FIDEM&lt;/a&gt;: microcréditos a mujeres emprendedora&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.casx.cat/"&gt;CASX&lt;/a&gt;: cooperativa de financiación mútua sin intereses&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Es tan fácil como escoger una de ellas, ir a la web y intentar contestar preguntas como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cual es su misión. Que tipo de entidad es (Cooperativa, asociacion, empresa, fundación...) Como se gobiernan. Que garantias dan de mantenerse fieles a su misión&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Criterios de selección de proyectos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rendimientos si los hay, intereses, gastos operativos...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que tratamiento fiscal hay. ¿Desgraba? ¿Graba? ¿Insumisión?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como dar el salto, documentación, formularios, procedimiento...&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Otras formas de contribuir: voluntariado, socio, empleado...&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si algo no lo encontrais marcarlo como 'PENDIENTE' asi otra persona puede intentar encontrarlo. La información que vayais recopilando la podes poner en la &lt;a href="/wiki/index.php?title=Banca"&gt;wiki&lt;/a&gt; o enviarla a info (algarroba) desconexionibex35.org&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También interesan experiencias de primera mano, si las teneis.&lt;/p&gt;</content><category term="Ahorro"></category><category term="OikoCredit"></category><category term="Accio Solidaria"></category><category term="Fidem"></category><category term="CASX"></category></entry><entry><title>El 26 de Junio, 5 empresas decidiran en subasta qué pagaremos de luz</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/06/01/el-26-de-junio-5-empresas-decidiran-en-subasta-que-pagaremos-de-luz/" rel="alternate"></link><published>2012-06-01T13:30:00+02:00</published><updated>2012-06-01T13:30:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-06-01:/posts/2012/06/01/el-26-de-junio-5-empresas-decidiran-en-subasta-que-pagaremos-de-luz/</id><summary type="html">&lt;a href="http://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-economia-energia-subasta-electrica-celebrara-26-junio-condicionara-revision-luz-julio-20120601132908.html"&gt;Una noticia&lt;/a&gt; dada por Europa Press recuerda que el 26 de Junio se producirá la subasta que fijará el 50% de la Tarifa de Último Recurso (TUR) que pagamos la mayoría de consumidores que no estamos en el mercado libre. El otro 50% de la tarifa lo fijan los costes regulados del sistema eléctrico: los peajes de distribución y gestión que subieron un 23% en la última evaluación por presión de las electricas alegando el &lt;em&gt;deficit de tarifa&lt;/em&gt; acomulado.</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-economia-energia-subasta-electrica-celebrara-26-junio-condicionara-revision-luz-julio-20120601132908.html"&gt;Una noticia&lt;/a&gt; dada por Europa Press recuerda que el 26 de Junio se producirá la subasta que fijará el 50% de la Tarifa de Último Recurso (TUR) que pagamos la mayoría de consumidores que no estamos en el mercado libre. El otro 50% de la tarifa lo fijan los costes regulados del sistema eléctrico: los peajes de distribución y gestión que subieron un 23% en la última evaluación por presión de las electricas alegando el &lt;em&gt;deficit de tarifa&lt;/em&gt; acomulado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un proceso realmente opaco y arbitrario que es muy fácil de trampear si se es el actor adecuado.
Hace tiempo que se &lt;a href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/15/la-cnmv-confirma-las-sospechas-de-manipulaciones-en-la-subasta-electrica/"&gt;denunciaron irregularidades&lt;/a&gt;
desde la misma CNMV sobre como se producía dicha subasta.
Hay cinco comercializadoras que pueden ofrecer la TUR: Endesa, Iberdrola, Gas Natural Fenosa, HC y E.ON.
Las subastas que realmente pagan las comercializadoras se hacen cada 24 horas.
En algunos momentos, se llega a pagar 0€ puesto que la nuclear y las renovables cubren toda la demanda.
Pero de cara a establecer la TUR solo se consideran los precios en ese periodo.
Varios actores de las subasta (pueden pujar fondos de inversión y demás) hacen movimientos de compras y ventas para subir o bajar artificialmente el precio durante este periodo.
Puesto que a menudo comercializadoras y productoras son filiales de la misma matriz, no hay consecuencias en inflar o desinflar precios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender más sobre las irregularidades del mercado electrico, vale la pena leer este &lt;a href="http://jumanjisolar.com/comunicacion/la-verdad-sobre-el-mercado-electrico"&gt;artículo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La cooperativa &lt;a href="http://www.somenergia.coop/"&gt;Som Energia&lt;/a&gt; intenta usar los mecanismos del sistema para beneficiar a los consumidores y provomer las energias renovables.
Tienes mas información en el &lt;a href="http://desconexionibex35.org/electricas-som-energia/"&gt;resumen de desconexionIbex35&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category><category term="CMNV"></category><category term="Endesa"></category><category term="Iberdrola"></category><category term="Fenosa"></category><category term="HC"></category><category term="Eon"></category><category term="TUR"></category></entry><entry><title>Dos formas diferentes de ser una banca ética</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/24/dos-formas-diferentes-de-ser-una-banca-etica/" rel="alternate"></link><published>2012-05-24T13:34:00+02:00</published><updated>2012-05-24T13:34:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-24:/posts/2012/05/24/dos-formas-diferentes-de-ser-una-banca-etica/</id><summary type="html">Hoy &lt;a href="http://www.diagonalperiodico.net/"&gt;Diagonal&lt;/a&gt; da dos notícias que ilustran dos formas diametralmente opuestas de entender lo que es una banca ética.</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hoy &lt;a href="http://www.diagonalperiodico.net/"&gt;Diagonal&lt;/a&gt; da dos notícias que ilustran dos formas diametralmente opuestas de entender lo que es una banca ética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por un lado CaixaBank oferece una línia de inversión de &lt;a href="http://diagonalperiodico.net/Fondos-eticos-ligados-al-negocio.html"&gt;‘Fondos éticos’ ligados al negocio sucio de Bayer e Inditex&lt;/a&gt;. El artículo explica que el fondo esta basado en un índice de dudosa calidad, sobre todo cuando se observa que la mayoría de empresas bien valoradas según ese índice, tienen un comportamiento muy poco ético.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La otra noticia es que &lt;a href="http://diagonalperiodico.net/La-Banca-Popolare-Etica-y-Fiare.html"&gt;la Banca Popolare Etica y Fiare sellan su compromiso&lt;/a&gt;: Eso quiere decir que &lt;a href="http://www.fiare.org/"&gt;Fiare&lt;/a&gt;, futura Cooperativa de Credito con principios de inversión éticos, gracias al acuerdo con su hermana, ya establecida en Italia, &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Banca_Popolare_Etica"&gt;Banca Popolare Etica&lt;/a&gt;. Este tipo de entidad garantizan que los depositarios decidan en asamblea que inversiones se consideran éticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes consultar el &lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki/index.php?title=Banca"&gt;borrador de la ficha de alternativas a la banca abusiva&lt;/a&gt;, que estamos elaborando de forma colaborativa en la wiki del proyecto. Puedes crear un usuario en la wiki y colaborar o enviar tus aportaciones a info (algarroba) desconexionibex35.org&lt;/p&gt;</content><category term="Ahorro"></category><category term="Fiare"></category><category term="La Caixa"></category></entry><entry><title>Facilitando las colaboraciones: nueva wiki</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/22/facilitando-las-colaboraciones-nueva-wiki/" rel="alternate"></link><published>2012-05-22T20:02:00+02:00</published><updated>2012-05-22T20:02:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-22:/posts/2012/05/22/facilitando-las-colaboraciones-nueva-wiki/</id><summary type="html"></summary><content type="html">&lt;div class="admonition important"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;Actualizacion 2020-05-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La wiki recibía muchos ataques y ha sido desactivada por seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora esta web está albergada en GitHub por donde se puede colaborar directamente.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Para que pueda participar cualquiera en el proyecto DesconexionIBEX35, hemos habilitado una &lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki"&gt;wiki&lt;/a&gt; donde podemos cocinar colaborativamente los documentos que acabaran o no entrando en la web. Vereis que hay un par de proyectos ya iniciados:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki/index.php?title=Banca"&gt;La ficha con alternativas en el sector Bancario&lt;/a&gt; que se sumará a las dos publicadas de &lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/electricas-som-energia/"&gt;Electricas&lt;/a&gt; y &lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/telecos-guifi-net/"&gt;Telecos&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki/index.php?title=Los_pecados_del_IBEX"&gt;Los pecados del IBEX&lt;/a&gt; que es algo un tanto informe aún, pero cuyo objetivo es recopilar evidencias del mal comportamiento de las grandes empresas de cara a la sociedad.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Toda la información que podais aportar es muy bienvenida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También para los que querais ayudar al proyecto en sí también hay un par de enlaces:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki/index.php?title=Tareas"&gt;Lista de tareas huerfanas&lt;/a&gt;, es decir, cosas que hay que hacer y que no está haciendo nadie ahora mismo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki/index.php?title=Lista_de_deseos_para_la_web"&gt;La lista de deseos&lt;/a&gt;, es decir,, si tuvieramos gente como para tirarlo adelante, que no es el caso de momento, que cosas nos gustaría que tuviera esta web.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Campaña"></category></entry><entry><title>Charlas en Mordor (La Caixa): Alternativas a la gran Banca</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/22/charlas-en-mordor-la-caixa/" rel="alternate"></link><published>2012-05-22T15:36:00+02:00</published><updated>2012-05-22T15:36:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-22:/posts/2012/05/22/charlas-en-mordor-la-caixa/</id><summary type="html">En las concentraciones que se están haciendo en sede central La Caixa en la avenida Diagonal de Barcelona (&lt;a href="http://labancaesmordor.ourproject.org"&gt;La banca es Mordor&lt;/a&gt;) se estan haciendo algunas interesantes charlas en las que se presentan alternativas a los bancos.</summary><content type="html">&lt;p&gt;En las concentraciones que se están haciendo en sede central La Caixa en la avenida Diagonal de Barcelona (&lt;a href="http://labancaesmordor.ourproject.org"&gt;La banca es Mordor&lt;/a&gt;) se estan haciendo algunas interesantes charlas en las que se presentan alternativas a los bancos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=bNyGSUtH9zw"&gt;Xerrades a Mordor: Enric Duran, Cooperativa Integral Catalana&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=pbz0TEUq8b4"&gt;Xerrades a Mordor: Ada Colau. Plataforma d'Afectats per la Hipoteca&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La charla de Enric Duran es interesante porque resume las diferentes alternativas que tenemos a diferentes niveles en cuanto a gestión de nuestro dinero: cooperativas de crédito, banca ética, cooperativas de crédito éticas, cooperativas de servicios financieros, cooperativas de autofinanciación, insumisión económica, moneda social...  &lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/bNyGSUtH9zw" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ada Colau explica como la gente que esta perdiendo sus casas por los desahucios, está buscando alternativas para garantizar su derecho a la vivienda, que no pasan por las hipotecas.  &lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/pbz0TEUq8b4" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Recordad que estamos recopilando información sobre alternativas a la Banca para hacer la ficha correspondiente. Si teneis más videos a otras charlas, enlaces con información o si quereis colaborar en la redacción usad la wiki &lt;a href="http://desconexionibex35.org/wiki/index.php?title=Banca"&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Ahorro"></category><category term="Enric Duran"></category><category term="Ada Colau"></category><category term="Mordor"></category><category term="CIC"></category><category term="PAH"></category></entry><entry><title>Castigados sin publicidad de La Caixa</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/19/castigados-sin-publicidad-de-la-caixa/" rel="alternate"></link><published>2012-05-19T18:02:00+02:00</published><updated>2012-05-19T18:02:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-19:/posts/2012/05/19/castigados-sin-publicidad-de-la-caixa/</id><summary type="html">Cartel convocando #occupymordor</summary><content type="html">&lt;figure style="width:30%;float:right"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/05/caixarolada18m.jpg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/05/caixarolada18m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cartel convocando #occupymordor&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Los editores de la revista &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/"&gt;Cafè amb llet&lt;/a&gt;,
la misma que hizo una labor extraordinaria investigando y dando a conocer
los &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=17005&amp;amp;cpage=3#comment-7732"&gt;escandalos en la sanidad catalana&lt;/a&gt;,
se hace eco de la retirada efectiva de publicidad por parte de &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/La_Caixa"&gt;la Caixa&lt;/a&gt;
tras dar cobertura informativa a las &lt;a href="http://periodismohumano.com/sociedad/libertad-y-justicia/occupymordor.html"&gt;mobilizaciones&lt;/a&gt;
contra la entidad que, desde el miercoles 15 de mayo, se están haciendo ante la sede central de la entidad (&lt;a href="http://twitter.com/#!/search?q=%23occupymordor"&gt;#ocuppymordor&lt;/a&gt;). Las mobilizaciones denuncian las malas prácticas de la entidad en temas tales como &lt;a href="http://estafabanca.blogspot.com.es/"&gt;participaciones preferentes&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://afectadosporlahipoteca.wordpress.com/"&gt;desahucios&lt;/a&gt;, participación mayoritaria en &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Abertis"&gt;Abertis&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://www.novullpagar.cat/"&gt;peajes&lt;/a&gt;)... Equiparan, en tono de humor, la entidad con los malos de la conocida trilogía El Señor de los Anillos. La protesta lleva ya unos días haciéndose y siendo desalojada por los Mossos d'Esquadra.&lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/h6t5etBT8Lk" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En el &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=17219"&gt;comunicado&lt;/a&gt; de "Cafè amb llet"
(&lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=17258"&gt;traducido aquí sin las imágenes&lt;/a&gt;),
se explica como el dia 14 de mayo La Caixa les hace el pedido de la publicidad,
el dia 16 'Café amb llet' da cobertura a las protestas
y el 17 les llega un comunicado de retirada de la publicidad.
La excusa son problemas presupuestarios, pero si, como ironizan Albano y Marta,
en dos dias no se pueden permitir una partida de 300€,
es que la cosa en el sector bancario esta peor de lo que ya parece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo esto se da en un contexto en el que, según explican en el
&lt;a href="http://setmanaridirecta.info/noticia/caixa-executa-lamenaca-retirar-publicitat-mitjans-que-difonguin-cassolada-indignada"&gt;Semanario Directa&lt;/a&gt;, otros medios (periódicos, radios, televisiones) estaban recibiendo presiones de tipo verbal de altos directivos de la entidad. Concretamente en TV3 se les recordo el monto de publicidad que insertaba La Caixa. El efecto en los medios ha sido devastador, según el semanario, en algunos casos, si se informaba, se omitía explícitamente las palabras "La Caixa" o "CaixaBank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como bien dicen, tienen todo el derecho a retirar su publicidad, pero no deja de ilustrar el tipo de presión que ejerce el poder económico sobre los medios de información, con la financiación por publicidad cuando no mediante el &lt;a href="http://www.unav.es/fcom/comunicacionysociedad/es/articulo.php?art_id=36#C05"&gt;control directo económico directo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace unas semanas, Intereconomía &lt;a href="http://eltelevisero.blogspot.com.es/2012/04/los-anunciantes-boicotean-intereconomia.html"&gt;sufría un descalabro económico&lt;/a&gt; debido a la fuga de anunciantes por miedo al &lt;a href="http://ensentidocontrario.com/13820/listado-de-anunciantes-en-intereconomia/"&gt;boicot ciudadano&lt;/a&gt;, segundo caso después de La Noria. Aunque mucha gente lo vió como un triunfo de la sociedad civil no deja de ser un síntoma del gran poder que tienen los anunciantes sobre los medios. Quizás deberíamos usar más nuestro poder sobre los anunciantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra valiosa aportación de "Cafè amb llet" en su comunicado, sobretodo de cara a esta web, es una enumeración de medios alternativos, y no tan alternativos, que se estan convertiendo en una referencia obligada para quien quiera obtener noticias veraces e independientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://setmanaridirecta.info"&gt;Semanari Directa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.naciodigital.com"&gt;Nació Digital&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.diagonalperiodico.net"&gt;Diagonal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.vilaweb.cat/"&gt;VilaWeb&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.media.cat/"&gt;Media.cat&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://noticies.sirius.cat/"&gt;Sirius&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.publico.es/"&gt;Publico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No se menciona en el vídeo, pero también vale la pena mencionar la excelente labor de &lt;a href="http://periodismohumano.com/"&gt;Periodismo Humano&lt;/a&gt; en cuanto a reportajes.&lt;/p&gt;</content><category term="Banca"></category><category term="Mordor"></category><category term="Cafe amb Llet"></category><category term="La Caixa"></category></entry><entry><title>La CNMV confirma las sospechas de manipulaciones en la subasta eléctrica</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/15/la-cnmv-confirma-las-sospechas-de-manipulaciones-en-la-subasta-electrica/" rel="alternate"></link><published>2012-05-15T15:16:00+02:00</published><updated>2012-05-15T15:16:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-15:/posts/2012/05/15/la-cnmv-confirma-las-sospechas-de-manipulaciones-en-la-subasta-electrica/</id><summary type="html">Julio Segura, presidente de la CNMV, dijo en ya junio de 2011:</summary><content type="html">&lt;p&gt;Julio Segura, presidente de la CNMV, dijo en ya junio de 2011:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La evidencia acumulada demuestra que en los tres días precedentes a las subastas Cesur,
el volumen de operaciones con derivados de electricidad OTC crece muy considerablemente –en torno al 90%-
respecto al promedio de las restantes sesiones,
produciéndose un significativo aumento de precios que vuelven a caer tras la realización de las subastas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se refiere a las subastas que fijan el precio de la TUR, la tarifa de último recurso que es la que pagamos la mayoría de ciudadanos.
Según la noticia, parece que las sospechas se confirman en el informe que estan preparando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo fragrante de esas subastas es que muchos de los que compran, son tambien vendedores con lo que pueden pujar lo que quieran, los balances de la empresa matriz estan equilibrados y pueden exigir al gobierno el déficit de tarifa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extraido del artículo original de &lt;a href="http://vozpopuli.com/empresas/3115-la-cnmv-confirma-las-sospechas-de-manipulaciones-en-la-subasta-electrica"&gt;Vox Populi&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La Cesur [la subasta] funciona como una cobertura de riesgo sobre el precio que luego pagan las eléctricas cuando adquieren la energía que suministrarán:
si, en el trimestre posterior a cada subasta, el precio de la electricidad supera el que marcó la puja, las entidades vendedoras tienen que pagar la diferencia (pierden dinero);
pero si es inferior, se quedan el margen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando esto ocurre (lo habitual), el consumidor sale perdiendo: si el coste de la energía (una actividad liberalizada) se dispara,
el Gobierno se ve obligado a bajar los peajes (la parte regulada del recibo) para atenuar las subidas del recibo final.
Resultado: sube el déficit de tarifa, que se produce cuando los ingresos son insuficientes para cubrir los costes regulados.
&lt;strong&gt;Los vendedores de la energía en las subastas no son sólo compañías eléctricas: también hay bancos y fondos de inversión&lt;/strong&gt;.»&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si te quieres desconectar, la alternativa es &lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/electricas-som-energia/"&gt;Som Energia&lt;/a&gt;. Como parte de la cooperativa comprarás energia cuando los precios son baratos como hacen las grandes, como consumidor pagarás las TUR como ahora, pero el diferencial se reinvierte en proyectos de produción renovable y autoproducción. Si el diferencial comienza a ser importante, en asamblea los cooperativistas podremos plantearnos rebajar las tarifas.&lt;/p&gt;</content><category term="Electricidad"></category><category term="Denuncia"></category><category term="CNMV"></category></entry><entry><title>LaTele.cat busca financiación y colaboradores</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/14/latele-cat-busca-financiacion-y-colaboradores/" rel="alternate"></link><published>2012-05-14T11:08:00+02:00</published><updated>2012-05-14T11:08:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-14:/posts/2012/05/14/latele-cat-busca-financiacion-y-colaboradores/</id><summary type="html">El proyecto de televisión autogestionada &lt;a href="http://www.latele.cat"&gt;latele.cat&lt;/a&gt; que emite en el canal 37 para Barcelona y cercanías,
está buscando financiación y colaboradores.
Puedes ver más informacion en &lt;a href="http://goteo.net/project/latele"&gt;su pagina de Goteo&lt;/a&gt;.</summary><content type="html">&lt;p&gt;El proyecto de televisión autogestionada &lt;a href="http://www.latele.cat"&gt;latele.cat&lt;/a&gt; que emite en el canal 37 para Barcelona y cercanías,
está buscando financiación y colaboradores.
Puedes ver más informacion en &lt;a href="http://goteo.net/project/latele"&gt;su pagina de Goteo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el sistema de &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Financiaci%C3%B3n_en_masa"&gt;crowdfunding&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.goteo.org/"&gt;Goteo&lt;/a&gt;,
puedes dar aportaciones monetarias a cambio (o no) de recompensas personales o comunitarias o puedes ofrecerte como colaborador.
Aprovechamos para añadir Goteo y otras plataformas similares
como &lt;a href="http://www.lanzanos.com"&gt;Lanzanos.com&lt;/a&gt;,
como &lt;a href="http://desconexionibex35.org/lista-de-alternativas/"&gt;alternativa&lt;/a&gt; a los Bancos para la financiación de proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition important"&gt;
&lt;p class="admonition-title"&gt;Actualizado 2020-05-30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El proyecto actualmente lleva el nombre de &lt;a href="http://lamosca.tv/"&gt;La Mosca TV&lt;/a&gt;
y tras varias interrupciones en su emisión,
emite desde 2017 en el canal 28 de la TDT en el àrea de Barcelona.
Sigue siendo un proyecto participativo y sigue necesitando financiación y voluntariado.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://latele.cat/lamoscatv/wp-content/uploads/2019/05/La-mosca-groc.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe frameborder="0" height="492px" scrolling="no" src="//www.goteo.org/widget/project/dona-ales-a-lamosca-tv" width="300px"&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="Televisión"></category><category term="Alternativa"></category><category term="Llamada"></category><category term="La Mosca TV"></category><category term="Goteo"></category><category term="Lanzanos"></category></entry><entry><title>Primera ficha: Som Energia</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/12/primera-ficha-som-energia/" rel="alternate"></link><published>2012-05-12T15:10:00+02:00</published><updated>2012-05-12T15:10:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-12:/posts/2012/05/12/primera-ficha-som-energia/</id><summary type="html">También hoy, para inaugurar la web,
añadimos la &lt;a href="http://desconexionibex35.org/electricas-som-energia/"&gt;primera ficha&lt;/a&gt; de la web:
La ficha de &lt;a href="https://somenergia.coop"&gt;Som Energia&lt;/a&gt;.
Es una cooperativa de usuarios, alternativa a las
grandes empresas del sector eléctrico.</summary><content type="html">&lt;p&gt;También hoy, para inaugurar la web,
añadimos la &lt;a href="http://desconexionibex35.org/electricas-som-energia/"&gt;primera ficha&lt;/a&gt; de la web:
La ficha de &lt;a href="https://somenergia.coop"&gt;Som Energia&lt;/a&gt;.
Es una cooperativa de usuarios, alternativa a las
grandes empresas del sector eléctrico.&lt;/p&gt;
&lt;p style="width:100%; margin:auto"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/05/somenergia_logo.jpg" style="width:100%; margin:auto"&gt;&lt;img alt="Logo de Som Energia" src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/05/somenergia_logo.jpg" style="width:100%" title="Logo de Som Energia"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</content><category term="Electricidad"></category><category term="Alternativa"></category><category term="Som Energia"></category></entry><entry><title>Inicio del proyecto "Desconexion IBEX35"</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/12/inicio-del-proyecto/" rel="alternate"></link><published>2012-05-12T12:58:00+02:00</published><updated>2012-05-12T12:58:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-12:/posts/2012/05/12/inicio-del-proyecto/</id><summary type="html">&lt;img alt="" src="http://desconexionibex35.org/images/logo-desconexionibex35.svg" width="100%"/&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://desconexionibex35.org/images/logo-desconexionibex35.svg" width="100%"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy 12 de Mayo de 2012,
coincidiendo con las manifestaciones del #12M-15M hacemos pública esta web con información general sobre este proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proyecto plantea &lt;strong&gt;generar, descubrir y fomentar alternativas a las grandes empresas&lt;/strong&gt;
que, por &lt;strong&gt;razones éticas o de abuso&lt;/strong&gt; por su parte, &lt;strong&gt;no queramos apoyar con nuestro dinero&lt;/strong&gt;.
A pesar del nombre, el proyecto no plantea alternativas solo a las empresas del IBEX
sino a todas aquellas de las que alguien se quiera librar por esos motivos,
incluidas las multinacionales extranjeras y las grandes empresas que no esten en el IBEX.
Pondremos enfasis en aquellos sectores donde hay o parece haber un monopolio o oligopolio fáctico del que no parece trivial salirse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No proponemos la desconexión total, buscaremos alternativas con diferentes niveles de compromiso según el perfil de cada cual.
A parte de recopilar la información, también queremos promover charlas, contactos con gente que haya hecho ya el salto y, sobretodo, acciones de salto colectivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es una tarea grande y no somos mucha gente.
Así que si encuentras esta iniciativa interesante, no lo dudes, apóyala &lt;a href="http://desconexionibex35.org/colabora/"&gt;participando&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</content><category term="Campaña"></category></entry></feed>