<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Desconecta del IBEX35 - Prensa</title><link href="http://desconexionibex35.org/" rel="alternate"></link><link href="http://desconexionibex35.org/feeds/prensa.atom.xml" rel="self"></link><id>http://desconexionibex35.org/</id><updated>2017-05-04T19:55:00+02:00</updated><subtitle>¿Vas a seguir alimentando a la bestia?</subtitle><entry><title>Nace "El Salto": Medios independientes unidos</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2017/05/04/nace-el-salto-medios-independientes-unidos/" rel="alternate"></link><published>2017-05-04T19:55:00+02:00</published><updated>2017-05-04T19:55:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2017-05-04:/posts/2017/05/04/nace-el-salto-medios-independientes-unidos/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Más de 20 medios se ponen de acuerdo para dar el Salto.  Una alianza de más de 20 proyectos de diferentes territorios, temáticas y soportes (web, radio, vídeo, foto, papel) ya están participando del proceso y cada semana hay nuevas incorporaciones. (...)»&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;div class="linkcard"&gt;
&lt;div class="linkcard-featured-image"&gt;
&lt;a href="https://saltamos.net/quienes-saltamos/"&gt;
&lt;img src="https://saltamos.net/wp-content/uploads/2016/11/foto_salto.jpg"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p class="linkcard-heading"&gt;&lt;a href="https://saltamos.net/quienes-saltamos/"&gt;Más de 20 medios se ponen de acuerdo para dar el Salto - Saltamos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="linkcard-excerpt"&gt;
&lt;p&gt;
Una alianza de más de 20 proyectos de diferentes territorios, temáticas y soportes (web, radio, vídeo, foto, papel) ya están participando del proceso y cada semana hay nuevas incorporaciones. El Salto es una propuesta abierta a todos los medios que comparten una misma idea de la comunicación. Una idea con cuatro principios: un periodismo que no dependa económicamente de la publicidad de las grandes empresas ni de gobiernos; un periodismo que funcione de forma horizontal; un periodismo de calidad y riguroso; un periodismo que busca cooperar con proyectos afines en vez de competir. Aquí podrás ver los proyectos que ya están participando del Salto. El Salto es mucho más que una red. Es una propuesta para crear un nuevo medio en 2017. Pero un medio distinto. Una apuesta basada en diversas formas de colaboración e integración entre proyectos afines para cooperar compartiendo recursos o ideas: desde coberturas e investigaciones conjuntas a una publicación mensual y una web común. Un medio de …
&lt;/p&gt;
&lt;span class="linkcard-more"&gt;&lt;a href="https://saltamos.net/quienes-saltamos/"&gt;Read more&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="linkcard-footer"&gt;
&lt;div class="linkcard-site-title"&gt;
&lt;a class="linkcard-site-icon" href="https://saltamos.net"&gt;
&lt;img class="linkcard-site-icon" height="32" src="https://saltamos.net/wp-content/uploads/2016/11/cropped-favicom2-01-32x32.png" width="32"&gt;
&lt;span&gt;SALTAMOS&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="linkcard-meta"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><category term="Medios"></category></entry><entry><title>Ordago de Cafe amb Llet para ampliar su difusión a toda Cataluña</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2014/02/08/cafe-amb-llet-la-publicacion-con-mas-ejemplares-en-cataluna/" rel="alternate"></link><published>2014-02-08T01:22:00+01:00</published><updated>2014-02-08T01:22:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2014-02-08:/posts/2014/02/08/cafe-amb-llet-la-publicacion-con-mas-ejemplares-en-cataluna/</id><summary type="html">&lt;a href="https://twitter.com/_cafeambllet"&gt;Albano Dante&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://twitter.com/marta_sibina"&gt;Marta Sibina&lt;/a&gt;, los editores de la revista &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/"&gt;Café amb Llet&lt;/a&gt;, han &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=18254"&gt;lanzado&lt;/a&gt; un ordago, en forma de &lt;a href="http://www.verkami.com/projects/7948-que-el-cafeambllet-arribi-a-tot-catalunya"&gt;crowdfunding&lt;/a&gt;, para ampliar a toda Cataluña la distribución de su publicación y competir en difusión con la prensa financiada por los bancos.</summary><content type="html">&lt;iframe allowtransparency="true" class="js-widget-iframe" frameborder="0" id="verkamiLandscape" scrolling="no" src="https://www.verkami.com/projects/7948-que-el-cafeambllet-arribi-a-tot-catalunya/widget_landscape" style="width: 480px; height: 210px"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://twitter.com/_cafeambllet"&gt;Albano Dante&lt;/a&gt; y &lt;a href="https://twitter.com/marta_sibina"&gt;Marta Sibina&lt;/a&gt;, los editores de la revista &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/"&gt;Café amb Llet&lt;/a&gt;, han &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=18254"&gt;lanzado&lt;/a&gt; un ordago, en forma de &lt;a href="http://www.verkami.com/projects/7948-que-el-cafeambllet-arribi-a-tot-catalunya"&gt;crowdfunding&lt;/a&gt;, para ampliar a toda Cataluña la distribución de su publicación y competir en difusión con la prensa financiada por los bancos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Han escogido el método del crowdfounding, una forma distinta de financiarse que no les hace depender ni de grandes anunciantes ni de bancos, sino del apoyo popular, lo que preserva su independencia como periodistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La revista es famosa por sus investigaciones sobre corrupción en la sanidad pública catalana. También es tristemente famosa por los burdos intentos de acallarles: Retiradas de ejemplares, retiradas de la publicidad, retiradas de videos en youtube, denuncias por ofensa al honor...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A consecuencia de una de estas denuncias, &lt;a href="http://www.lavanguardia.com/local/girona/20121025/54353445332/blanes-calella-revista-cafe-amb-llet-condenada-denunciar-irregularidades-sanidad.html"&gt;se vieron obligados a pagar una multa&lt;/a&gt;, hecho que fue denunciado por la prensa internacional (&lt;a href="http://www.washingtonpost.com/blogs/worldviews/wp/2012/10/31/catalans-fight-libel-fine-with-youtube-videos/"&gt;Washington Post&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lejos de callarse, para responder a esa multa, apelando al apoyo popular, decidieron escribir un libro, &lt;a href="http://www.onsonelsmeusdiners.cat/2013/07/castellano/"&gt;Artur Más, on están els meus diners&lt;/a&gt;, que no solo sirvió para pagar la multa sino también para explicar con todo lujo de detalles la investigación que hicieron y el método para que otras personas puedan replicar su esfuerzo en otros lugares donde ellos no han llegado, pues, denuncian que la corrupción que encontraron es sistémica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras el gran apoyo popular recibido para el libro, que superó con creces las expectativas, Marta y Albano, lanzan ahora este nuevo órdago, en el cual, no solo invitan a participar económicamente con micro aportaciones sino que también abren la redacción de su revista a los micro-mecenas, para servir de altavoz a los movimientos sociales, que normalmente restan acallados en los medios de la banca.&lt;/p&gt;</content><category term="Banca"></category><category term="Cafe amb Llet"></category><category term="Albano Dante"></category><category term="Marta Sibina"></category></entry><entry><title>Castigados sin publicidad de La Caixa</title><link href="http://desconexionibex35.org/posts/2012/05/19/castigados-sin-publicidad-de-la-caixa/" rel="alternate"></link><published>2012-05-19T18:02:00+02:00</published><updated>2012-05-19T18:02:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:desconexionibex35.org,2012-05-19:/posts/2012/05/19/castigados-sin-publicidad-de-la-caixa/</id><summary type="html">Cartel convocando #occupymordor</summary><content type="html">&lt;figure style="width:30%;float:right"&gt;&lt;a href="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/05/caixarolada18m.jpg"&gt;&lt;img src="http://desconexionibex35.org/blog/wp-content/uploads/2012/05/caixarolada18m.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cartel convocando #occupymordor&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Los editores de la revista &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/"&gt;Cafè amb llet&lt;/a&gt;,
la misma que hizo una labor extraordinaria investigando y dando a conocer
los &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=17005&amp;amp;cpage=3#comment-7732"&gt;escandalos en la sanidad catalana&lt;/a&gt;,
se hace eco de la retirada efectiva de publicidad por parte de &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/La_Caixa"&gt;la Caixa&lt;/a&gt;
tras dar cobertura informativa a las &lt;a href="http://periodismohumano.com/sociedad/libertad-y-justicia/occupymordor.html"&gt;mobilizaciones&lt;/a&gt;
contra la entidad que, desde el miercoles 15 de mayo, se están haciendo ante la sede central de la entidad (&lt;a href="http://twitter.com/#!/search?q=%23occupymordor"&gt;#ocuppymordor&lt;/a&gt;). Las mobilizaciones denuncian las malas prácticas de la entidad en temas tales como &lt;a href="http://estafabanca.blogspot.com.es/"&gt;participaciones preferentes&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://afectadosporlahipoteca.wordpress.com/"&gt;desahucios&lt;/a&gt;, participación mayoritaria en &lt;a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Abertis"&gt;Abertis&lt;/a&gt; (&lt;a href="http://www.novullpagar.cat/"&gt;peajes&lt;/a&gt;)... Equiparan, en tono de humor, la entidad con los malos de la conocida trilogía El Señor de los Anillos. La protesta lleva ya unos días haciéndose y siendo desalojada por los Mossos d'Esquadra.&lt;/p&gt;
&lt;div class="videowrapper youtube" style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden; width:100%"&gt;
&lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/h6t5etBT8Lk" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%;"&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En el &lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=17219"&gt;comunicado&lt;/a&gt; de "Cafè amb llet"
(&lt;a href="http://www.cafeambllet.com/press/?p=17258"&gt;traducido aquí sin las imágenes&lt;/a&gt;),
se explica como el dia 14 de mayo La Caixa les hace el pedido de la publicidad,
el dia 16 'Café amb llet' da cobertura a las protestas
y el 17 les llega un comunicado de retirada de la publicidad.
La excusa son problemas presupuestarios, pero si, como ironizan Albano y Marta,
en dos dias no se pueden permitir una partida de 300€,
es que la cosa en el sector bancario esta peor de lo que ya parece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo esto se da en un contexto en el que, según explican en el
&lt;a href="http://setmanaridirecta.info/noticia/caixa-executa-lamenaca-retirar-publicitat-mitjans-que-difonguin-cassolada-indignada"&gt;Semanario Directa&lt;/a&gt;, otros medios (periódicos, radios, televisiones) estaban recibiendo presiones de tipo verbal de altos directivos de la entidad. Concretamente en TV3 se les recordo el monto de publicidad que insertaba La Caixa. El efecto en los medios ha sido devastador, según el semanario, en algunos casos, si se informaba, se omitía explícitamente las palabras "La Caixa" o "CaixaBank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como bien dicen, tienen todo el derecho a retirar su publicidad, pero no deja de ilustrar el tipo de presión que ejerce el poder económico sobre los medios de información, con la financiación por publicidad cuando no mediante el &lt;a href="http://www.unav.es/fcom/comunicacionysociedad/es/articulo.php?art_id=36#C05"&gt;control directo económico directo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace unas semanas, Intereconomía &lt;a href="http://eltelevisero.blogspot.com.es/2012/04/los-anunciantes-boicotean-intereconomia.html"&gt;sufría un descalabro económico&lt;/a&gt; debido a la fuga de anunciantes por miedo al &lt;a href="http://ensentidocontrario.com/13820/listado-de-anunciantes-en-intereconomia/"&gt;boicot ciudadano&lt;/a&gt;, segundo caso después de La Noria. Aunque mucha gente lo vió como un triunfo de la sociedad civil no deja de ser un síntoma del gran poder que tienen los anunciantes sobre los medios. Quizás deberíamos usar más nuestro poder sobre los anunciantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra valiosa aportación de "Cafè amb llet" en su comunicado, sobretodo de cara a esta web, es una enumeración de medios alternativos, y no tan alternativos, que se estan convertiendo en una referencia obligada para quien quiera obtener noticias veraces e independientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://setmanaridirecta.info"&gt;Semanari Directa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.naciodigital.com"&gt;Nació Digital&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.diagonalperiodico.net"&gt;Diagonal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.vilaweb.cat/"&gt;VilaWeb&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.media.cat/"&gt;Media.cat&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://noticies.sirius.cat/"&gt;Sirius&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.publico.es/"&gt;Publico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;No se menciona en el vídeo, pero también vale la pena mencionar la excelente labor de &lt;a href="http://periodismohumano.com/"&gt;Periodismo Humano&lt;/a&gt; en cuanto a reportajes.&lt;/p&gt;</content><category term="Banca"></category><category term="Mordor"></category><category term="Cafe amb Llet"></category><category term="La Caixa"></category></entry></feed>