<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Desconecta del IBEX35 - Telecomunicaciones</title><link href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/" rel="alternate"></link><link href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/feeds/telecomunicaciones.atom.xml" rel="self"></link><id>http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/</id><updated>2014-01-09T22:42:00+01:00</updated><subtitle>¿Vas a seguir alimentando a la bestia?</subtitle><entry><title>Eticom-SomConnexió, construyendo la alternativa ética integral para las telecos</title><link href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/posts/2014/01/09/eticom-somconnexio-construyendo-la-alternativa-etica-integral-para-las-telecos/" rel="alternate"></link><published>2014-01-09T22:42:00+01:00</published><updated>2014-01-09T22:42:00+01:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:vokimon.github.io,2014-01-09:/desconectaibex35.org/posts/2014/01/09/eticom-somconnexio-construyendo-la-alternativa-etica-integral-para-las-telecos/</id><summary type="html">
Con un modelo parecido al de &lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;,
hará de comercializadora (operador virtual, en terminología del sector)
tanto de telefonía fija como de móvil y de ámbito potencial estatal.
</summary><content type="html">&lt;figure class="right"&gt;&lt;a href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2014/01/FlyerPReticomScnxio.jpg"&gt;&lt;img src="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2014/01/FlyerPReticomScnxio.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Flyer de la presentación de Eticom/SomConnexió&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;Hace solo unas semanas &lt;a href="/blog/2013/10/11/nace-guifibaix-la-cooperativa-que-te-instala-guifi-net-en-el-baix-llobregat/"&gt;anunciábamos&lt;/a&gt;
el nacimiento de &lt;a href="http://guifibaix.coop"&gt;GuifiBaix&lt;/a&gt;,
una alternativa promovida desde la campaña DesconexionIBEX35 para cubrir el sector de las telecomunicaciones fijas basándose en la red ciudadana &lt;a href="http://guifi.net"&gt;guifi.net&lt;/a&gt;. Es una alternativa de ámbito local (Baix Llobregat: Sant Joan Despi, Cornellà, El Prat...) y que ya está en marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un proyecto aún más ambicioso se va a presentar el miércoles 15 de Enero en el Prat de Llobregat:
La misma asociación que hace de incubadora de GuifiBaix, la &lt;a href="http://gats.cat"&gt;Asociacion Gats&lt;/a&gt;,
presenta una cooperativa de usuarios de telecomunicaciones.

Con un modelo parecido al de &lt;a href="http://somenergia.coop"&gt;SomEnergia&lt;/a&gt;,
hará de comercializadora (operador virtual, en terminología del sector)
tanto de telefonía fija como de móvil y de ámbito potencial estatal.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este nuevo proyecto es la fusión de dos proyectos que han madurado de forma independiente y que han decidido unir fuerzas: Por un lado, el proyecto &lt;a href="http://www.proyectoeticom.com/es/"&gt;Eticom&lt;/a&gt;, impulsado por la propia asociación Gats y socios de &lt;a href="https://www.facebook.com/SomEnergiaBaixLlobregat"&gt;SomEnergia del Baix Llobregat&lt;/a&gt;. Por otro, el proyecto &lt;a href="http://somconnexio.org"&gt;SomConnexió&lt;/a&gt; que iniciaron socios de SomEnergia de la comarca del Vallés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El grupo promotor conjunto, ha estado definiendo las lineas maestras y reuniendo los ingredientes necesarios para que el proyecto sea viable, incluyendo un socio tecnológico, radicado en Euskadi, que aporta la infraestructura técnica para empezar a operar desde ya. La presentación es una invitación a que más personas participen en el proceso social de construcción de la alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿En que difiere GuifiBaix/guifi.net de Eticom/SomConnexión?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Son dos propuestas ortogonales. GuifiBaix/guifi.net substituye parcialmente la red de acceso que tiene en monopolio Telefónica, pero de momento aún tiene que contratar algunos accesos (ADSL's) del oligopolio que se comparten entre los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el caso de telefonía fija, Eticom-SomConnexio como cualquier otro operador (Vodafone, Jazztel...) usa (alquila) la red de acceso existente a Telefónica o, en el caso de telefonía móvil, a alguno de los operadores no virtuales (Telefónica, Vodafone...). Aunque, de entrada, paguen los peajes, el margen comercial se puede usar para crear redes de acceso y troncales propias, basada en los principios de guifi.net y que pertenezca a los usuarios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, son dos alternativas con padres comunes y se van a usar mutuamente: Eticom se podrá ahorrar peajes instalando red de acceso propia con instaladores de guifi.net como GuifiBaix y los instaladores de guifi.net como GuifiBaix podrán contratar los ADSL's que se comparten con Eticom-SomConnexió además de dar servicios de telefonía móvil que se escapan de lo que se puede hacer a dia de hoy con guifi.net.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre unos y otros, reducimos la parte de nuestros sueldos que van a alimentar a las grandes bestias, de una forma democrática, participativa y justa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así pues, ¡¡buena conexión!!&lt;/p&gt;</content><category term="Telecomunicaciones"></category><category term="Som Connexio"></category></entry><entry><title>Nace GuifiBaix, la cooperativa que te instala Guifi.net en el Baix Llobregat</title><link href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/posts/2013/10/11/nace-guifibaix-la-cooperativa-que-te-instala-guifi-net-en-el-baix-llobregat/" rel="alternate"></link><published>2013-10-11T14:16:00+02:00</published><updated>2013-10-11T14:16:00+02:00</updated><author><name>vokimon</name></author><id>tag:vokimon.github.io,2013-10-11:/desconectaibex35.org/posts/2013/10/11/nace-guifibaix-la-cooperativa-que-te-instala-guifi-net-en-el-baix-llobregat/</id><summary type="html">
&lt;p&gt;&lt;a href="http://guifibaix.coop"&gt;GuifiBaix&lt;/a&gt; es un proyecto que nace en el municipio de Sant Joan Despí  bajo el amparo de la asociación &lt;a href="http://gats.cat"&gt;GATS&lt;/a&gt; del Prat de Llobregat, que pretende ofrecer a los vecinos una alternativa sencilla a la opción, hasta ahora incontestable en la zona, de las oligo-empresas que ofrecen &lt;strong&gt;telefonía y Internet fijos&lt;/strong&gt;.
&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;figure&gt;&lt;a href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/slide4.jpg"&gt;&lt;img src="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/slide4.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Los equipos de GuifiBaix y GATS en la constitución del proyecto&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure class="right"&gt;&lt;a href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/flyer.png"&gt;&lt;img src="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/flyer.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Flyer promocional de la iniciativa&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;&lt;a href="http://guifibaix.coop"&gt;GuifiBaix&lt;/a&gt; es un proyecto que nace en el municipio de Sant Joan Despí  bajo el amparo de la asociación &lt;a href="http://gats.cat"&gt;GATS&lt;/a&gt; del Prat de Llobregat, que pretende ofrecer a los vecinos una alternativa sencilla a la opción, hasta ahora incontestable en la zona, de las oligo-empresas que ofrecen &lt;strong&gt;telefonía y Internet fijos&lt;/strong&gt;.

Un sector que no solo es un &lt;strong&gt;oligopolio de comercialización&lt;/strong&gt; sino también &lt;strong&gt;monopolio de distribución&lt;/strong&gt;, pues hay que considerar que el par de cobre por el que llega el ADSL de cualquier compañía aún pertenece a Telefónica.&lt;/p&gt;
&lt;figure class="left"&gt;&lt;a href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-peninsula.png"&gt;&lt;img src="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-peninsula.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cobertura de guifi.net en la península&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;La red ciudadana, libre y neutra, &lt;a href="http://guifi.net"&gt;guifi.net&lt;/a&gt; hace innecesaria la red de acceso de Telefónica para tener Internet o telefonia fija, conectando a los usuarios con pequeñas antenas WiFi en sus tejados. Mediante esta red, los usuarios comparten servicios, entre ellos los accesos a internet. La red esta profundamente implantada en comarcas como Osona o el Maresme y se extiende por todo el levante peninsular y otros núcleos como Madrid, Galicia, Asturias, Euskadi...&lt;/p&gt;
&lt;figure class="right"&gt;&lt;a href="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-barcelona.png"&gt;&lt;img src="http://vokimon.github.io/desconectaibex35.org/blog/wp-content/uploads/2013/10/guifinet-cobertura-barcelona.png"&gt;&lt;/a&gt;&lt;figcaption&gt;
&lt;p&gt;Cobertura de guifi.net en la provincia de Barcelona en 2013
&lt;a href="http://guifi.net/maps"&gt;Mapa actualizado&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;La iniciativa GuifiBaix, de economía social y de espíritu cooperativo, nace tras una charla sobre guifi.net en Sant Joan Despí que vino a hacer la asociación &lt;a href="http://graciasensefils.net"&gt;Gràcia Sense Fils&lt;/a&gt; en el marco de la campaña &lt;a href="http://desconexionibex35.org"&gt;Desconexión del IBEX35&lt;/a&gt;. La charla puso en contacto personas que querían hacer guifi.net con otras de la &lt;a href="http://www.avveixample.despientitats.cat/"&gt;AAVV del Eixample de Sant Joan Despí&lt;/a&gt; que desde hacía años tenían implantada una pequeña y innovadora red en el barrio. En esa reunión se detectó que el problema de guifi.net como alternativa generalista era que el salto no era obvio pues requería conocimientos técnicos para instalar y configurar los equipos y que, a la escala que se pretendía, era inviable que el acompañamiento y la ayuda viniera sólo de la mano de voluntarios. Se vio necesario, en la comarca, montar una iniciativa profesionalizada para instalar y mantener la red, de forma que cualquiera pudiera pasarse. Así, además de potenciar alternativas, se generarían puestos de trabajo local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un año después la iniciativa ha dado sus frutos y ya se pueden empezar a instalar en comunidades de vecinos. Se pueden pedir &lt;a href="http://guifibaix.coop/contacte.html"&gt;pruebas de conectividad&lt;/a&gt; sin compromiso en su web, donde también puedes encontrar &lt;a href="http://guifibaix.coop/pmf.html"&gt;información detallada&lt;/a&gt; sobre lo que hacen y como funcionan.&lt;/p&gt;</content><category term="Telecomunicaciones"></category></entry></feed>